<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>security on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/security/</link>
    <description>Recent content in security on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Disable recent documents mate</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-03-18-disable-recent-documents-mate/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-03-18-disable-recent-documents-mate/</guid>
      <description>Masalah security saat penggunaan desktop environment mate adalah adanya recent documents pada menu. Ini terletak pada menu di bagian bawah menu Places. Bagi user yang concern dengan privasi dan menghendaki untuk menonaktifkannya alih-alih membersihkannya &amp;ldquo;setiap saat&amp;rdquo;,
$ echo &amp;#34;&amp;#34; &amp;gt; ~/.local/share/recently-used.xbel $ chattr -i ~/.local/share/recently-used.xbel # dijalankan oleh root </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chromium Disable Unlock Keyring</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2019-04-19-chromium-disable-unlock-keyring/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2019-04-19-chromium-disable-unlock-keyring/</guid>
      <description>Mungkin ada yang merasa bosan setiap membuka Chromium muncul kotak dialog Unlock Keyring.
Itu bisa diatasi, agar tidak muncul lagi. Aktifkan CHROMIUM_FLAGSpada /etc/chromium/00-default.conf.
CHROMIUM_FLAGS=&amp;#34;--password-store=basic&amp;#34; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Enkripsi dengan OpenSSL?</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-06-12-mengapa-openssl/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-06-12-mengapa-openssl/</guid>
      <description>Mengapa saya suka mengenkripsi file dengan openssl? Karena
 Tersedia sebagai official package Slackware sehingga sangat mudah untuk install/remove/upgrade Tingkat keamanannya berlapis. Untuk melakukan dekripsi harus tahu jenis cipher enkripsi yang digunakan dan password-nya Mudah digunakan Bisa mengecoh orang lain karena isinya dienkripsi seakan-akan menjadi sesuatu yang tidak penting sehingga diabaikan bahkan dihapus. Hahahaha&amp;hellip;.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libsodium Masuk -Current</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-12-08-libsodium-masuk-current/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-12-08-libsodium-masuk-current/</guid>
      <description>Pada hari Rabu 6 Desember 2017 jam 14.13.48 UTC, Patrick Volkerding selaku BDFL Slackware, memberikan update di kanal -current. Salah satunya adalah menambahkan libsodium-1.0.15. Libsodium merupakan library atau pustaka untuk enkripsi, dekripsi, signature (tanda tangan digital), dlsb.
Bagi saya, masuknya libsodiummembawa konsekwensi untuk rebuild dnscrypt-proxyyang menggunakan libsodium. libsodiumyang sebelumnya adalah versi 1.0.13 dari SBo sedangkan versi baru dari official Slackware 1.0.15. Hal ini diketahui dari gagalnya men-start service dnscrypt-proxy .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengamankan File Folder</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-11-15-mengamankan-file-folder/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-11-15-mengamankan-file-folder/</guid>
      <description>Salah satu hal yang membuat saya menggunakan linux khususnya Slackware adalah perlindungan terhadap privasi. Data-data sensitif dan rahasia terlindungi dengan aman. Perlindungan ini ada beberapa bentuk/teknik antara lain penyembunyian, hak akses dan enkripsi. Penyembunyian sederhana dengan menambahkan .pada nama file/folder sangat tidak dianjurkan karena akan mudah dibobol. Teknik penyembunyian yang kami sarankan adalah dengan steganografi tetapi itu akan kami sampaikan besok-besok, insyaallah. Yang sekarang adalah menggunakan hak akses. Adapun dengan enkripsi bisa menggunakan [gpg]({% post_url 2017-01-14-enkripsi-dg-gpg %}) atau [openssl]({% post_url 2017-01-08-enkripsi-dg-openssl %}).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disable Command&#39;s History</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-03-27-disable-commands-history/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-03-27-disable-commands-history/</guid>
      <description>Secara default, perintah/command yang dijalankan via terminal emulator dapat diakses lagi dengan klik tombol panah atas. Bisa juga dilihat dengan command historyatau membaca isi ~/.bash_history. Ini bisa di-disable. Caranya, membuat file di /etc/profile.d/, yang isinya
export HISTFILE=/dev/null export HISTSIZE=0 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enkripsi File dengan gnupg</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-01-14-enkripsi-dg-gpg/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-01-14-enkripsi-dg-gpg/</guid>
      <description>Selain dengan [openssl]({% post_url 2017-01-08-enkripsi-dg-openssl %}), enkripsi file juga dapat dilakukan dengan gnupgatau yang biasa disebut dengan gpg.
$ gpg -o file_hasil_enkripsi -c file_yang_akan_dienkripsi Sedangkan untuk dekripsi
$ gpg -o file_hasil_dekripsi -d file_yang_akan_didekripsi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enkripsi File dengan OpenSSL</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-01-08-enkripsi-dg-openssl/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-01-08-enkripsi-dg-openssl/</guid>
      <description>Salah satu yang membuat saya kepincut menggunakan GNU/Linux yaitu mudahnya mengamankan file. Salah satu caranya adalah dengan enkripsi. Di sini saya gunakan openssl. Cara lainnya yang dapat digunakan adalah dengan [gpg]({% post_url 2017-01-14-enkripsi-dg-gpg %}).
Contoh, saya punya file yang perlu diamankan. Katakanlah filenya indonesia-raya.odt. Saya enkripsi menggunakan openssldengan cipher rc4. File hasil enkripsi saya namai rahasia.odtyang saya taruh di fd dan fd saya mountdi /media/hd0. Kemudian akan ditanya password enkripsinya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
