<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>terminal on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/terminal/</link>
    <description>Recent content in terminal on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/terminal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eksekusi redshift di tty</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-06-06-redshift-tty/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-06-06-redshift-tty/</guid>
      <description>Mode tty di sini maksudnya adalah mode yang hanya ada teks. Mode inilah yang aktif setelah masuk runlevel 3 sebelum masuk ke lingkungan X maupun wayland.&#xA;Mungkin, ketika sedang melakukan maintenance dalam mode tty, tanpa terasa sudah menghabiskan waktu berjam-jam. Daya yang ada, seperti kecerahan layar, bisa terbuang percuma. Apalagi paparan layar yang terlalu cerah dalam durasi lama berpotensi mengganggu kesehatan. Eksekusi redshift di tty adalah solusi yang layak dipertimbangkan. Berikut adalah command-nya</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copy paste xterm</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-11-copy-paste-xterm/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-11-copy-paste-xterm/</guid>
      <description>xterm adalah X terminal emulator populer legendaris. Penulis masih menggunakannya sebagai terminal utama ketika menggunakan blackbox. Sesekali saat menggunakan xfce atau kde.&#xA;xterm ini khas. Tidak seperti xfce4-terminal atau konsole yang secara default pengguna bisa melakukan copy paste (Copas) dengan mudah. Ctrl Shift C, Ctrl Shift V untuk copas pada terminal emulator lainnya tidak berlaku! Butuh pengaturan khusus untuk melakukannya. Mengatur agar setiap yang diblok akan dimasukkan ke clipboard.&#xA;Untuk bisa melakukan copy:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menggunakan ratpoison</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-11-menggunakan-ratpoison/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-11-menggunakan-ratpoison/</guid>
      <description>Ratpoison sesuai namanya benar adalah racun! Mouse-nya terkena racun! Penggunaan mouse menjadi minimal. User banyak menggunakan keyboard.&#xA;Memasuki lingkungan ratpoison user disambut interface hitam (mungkin dengan disertai bayangannya sendiri). Sudut kanan atas muncul ucapan selamat datang Welcome to ratpoison! Hit C - t ? for help.. Bagi yang selalu berpesta dalam gemerlapnya KDE Plasma, Cinnamon, Xfce, Mate, Budgie, dll sangat mungkin merasa njegleg atau keheranan bahkan mungkin bingung atau linglung. Tapi slackers insyaallah tetap tenang-tenang saja, bisa beradaptasi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengetahui kondisi baterai</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-10-cli-mengetahui-kondisi-baterai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-10-cli-mengetahui-kondisi-baterai/</guid>
      <description>Mengecek kondisi baterai laptop melalui terminal atau command line interface sangat mungkin jarang dilakukan. Sekarang hampir semua distro linux secara default sudah menyertakan desktop environment seperti xfce, kde, mate, cinnamon, budgie, lumina dan manokwari dengan interface yang cantik dan menarik. DE tersebut sudah mempunyai power manager lengkap dengan applet-nya yang tak pernah bosan nempel di panel.&#xA;Bagaimana kalau &amp;lsquo;hanya&amp;rsquo; menggunakan window manager seperti GNUStep WindowMaker, twm, fluxbox, blackbox, fvwm, i3wm atau ratpoison yang tidak mempunyai power manager sendiri?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentingnya Shebang</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-06-18-pentingnya-shebang/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-06-18-pentingnya-shebang/</guid>
      <description>Shebang itu apa? Pengguna linux, BSD, ataupun mac yang terbiasa melihat source code sangat mungkin sudah tidak asing lagi dengan shebang. Ada yang menyebut shebang sebagai sh bang, shabang, hashbang, hashpling, dan poundbang. Shebang ini dituliskan di baris pertama, yakni diawali dengan #!.&#xA;Contoh, untuk perl :&#xA;#!/usr/bin/perl atau&#xA;#!/usr/bin/env perl Sebagai pengguna linux khususnya Slackware, user akan merasakan betapa pentingnya shebang ini. Kepentingannya terkait fungsi shebang itu sendiri dan bagaimana user menjalankannya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operation not possible due to RF-kill</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</guid>
      <description>Pagi ini, refreshing dengan berganti desktop environment (DE) memakai Window Maker (WM). DE yang jarang digunakan karena biasanya memakai XFCE. Tampilannya sederhana, sampai-sampai panel pun tak ada. Sementara HP sudah siap untuk tethering. Tinggal konekkan! Eh tapi, bagaimana ini konek internetnya kalau panel tempat nongkrong Network Manager atau Wicd aja tak ada? Ya mau ga mau pakai CLI. Ok lah. Oh iya, untuk konek internet via CLI yang punya hak adalah root.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convert Video Menjadi MP3</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-05-18-convert-video-mp3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-05-18-convert-video-mp3/</guid>
      <description>Ternyata tidak sulit mengkonversi/convert video menjadi audio, dalam hal ini mp3. Misalkan, akan dikonversi file video Gambang_Semarang.mkv menjadi file Gambang_Semarang.mp3&#xA;ffmpeg -i Gambang_Semarang.mkv -b:a 128K -vn Gambang_Semarang.mp3 (output) dari command tersebut di atas sengaja tidak ditampilkan di sini karena agak panjang.&#xA;Cara ini juga berlaku untuk mengubah file mp4 ke mp3 atau dengan kata lain, sebenarnya mengekstrak audio yang ada di dalam video.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salah Password di Terminal</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-04-23-salah-password-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-04-23-salah-password-terminal/</guid>
      <description>Pengguna GNU/Linux mungkin pernah salah menuliskan password saat login melalui terminal. Apa yang dilakukan?&#xA;Mungkin sebagian ada yang menekan backspace berkali-kali sampai dirasa cukup. Ya, sampai dirasa cukup. Sampai dirasa kursor sudah kembali ke posisi awal penulisan password. Tapi, tahukah kalau ada cara yang lebih smart ?&#xA;Ya, dengan kombinasi Ctrl + u .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menghapus dengan Pengecualian</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-07-29-menghapus-dengan-pengecualian/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-07-29-menghapus-dengan-pengecualian/</guid>
      <description>Sebagai pengguna SBo dan sbopkg, file yang dihasilkan proses build ditaruh di /tmp. Folder ini lama-lama semakin banyak isinya. Padahal filenya bisa dikatakan tidak terpakai. Script masih aman tersimpan rapi di /var/lib/sbopkg. Sedangkan source-nya di /var/cache/sbopkg.&#xA;Semua yang ada di folder /tmp akan saya hapus kecuali file yang berekstensi txt. Saya memang kadang iseng nulis-nulis sesuatu kemudian saya simpan dengan ekstensi txt dan ditaruh di /tmp. File-file ini tidak mau saya hapus, buat dibaca jadi hiburan sendiri kelak bahwa dulu pernah iseng nulis seperti itu&amp;hellip; Hahahaha&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>qtFM Segmentation Fault Pascaupgrade</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-01-12-qtfm-segfault-pascaupgrade-changelog12jan17/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-01-12-qtfm-segfault-pascaupgrade-changelog12jan17/</guid>
      <description>Changelog current hari ini 12 Januari 2017 ramai sekali. Upgrade dan rebuilt secara masif seolah menjadi kado tahun baru dari Patrick Volkerding. Dan ternyata berimbas segfault alias Segmentation fault pada qtFM file manager berbasis Qt yang saya install dari SBo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrolling pada XTerm</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-12-08-scrolling-xterm/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-12-08-scrolling-xterm/</guid>
      <description>Di kalangan pengguna GNU/Linux mungkin xterm kurang familiar. Mengingat desktop environment populer seperti GNOME, KDE, Xfce, Mate dan LXQt telah mempunyai terminal emulator sendiri. Selain itu, xterm dianggap memiliki keterbatasan. Salah satunya adalah tidak bisa scrolling karena tidak adanya scrollbar.&#xA;xterm memang lain daripada yang lain. Secara default memang scrollbar itu tidak terlihat, tetapi bisa dimunculkan. Tekan dan tahan Ctrl kemudian tekan dan tahan tombol tengah mouse, pilih Enable Scrollbar. Scrollbar akan tampil di sebelah kiri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>nmcli untuk konek wifi</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-12-07-nmcli-konek-wifi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-12-07-nmcli-konek-wifi/</guid>
      <description>Untuk konek internet baik itu melalui modem, LAN, maupun wifi, pengguna GNU/Linux lebih sering menggunakan network manager yang applet-nya biasanya ada di panel sebelah kanan walau sebenarnya ada cara lain seperti ifconfig dan dhcpcd. Kalau dalam mode grafis sih saya rasa tidak masalah, tapi bagaimana kalau sedang berada dalam mode teks yang jelas tidak terpampang applet network manager-nya? nmcli adalah solusinya.&#xA;Lah, buat apa sih repot-repot mode teks? Jadul, ga modern!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copy Paste di Terminal</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-09-30-copas-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-09-30-copas-terminal/</guid>
      <description>Bagaimana sih caranya copy paste teks yang ada di Terminal? Untuk copy blok tulisannya kemudian klik kanan pilih Copy, atau setelah diblok tekan Ctrl Shift C. Sedangkan untuk paste ke terminal silahkan klik kanan pilih Paste atau tekan Ctrl Shift V.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operasi Direktori di Linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-01-operasi-direktori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-01-operasi-direktori/</guid>
      <description>Operasi direktori/folder adalah suatu hal yang mendasar di linux. Walaupun sekarang banyak desktop environment yang menyebabkan sedikit interaksi dengan terminal langsung karena tinggal klik saja dalam mode grafis (GUI), kami akan tetap sampaikan bagaimana melakukannya dalam mode teks (CLI).&#xA;Mengetahui posisi direktori sekarang Gunakan&#xA;pwd untuk mengetahui saat ini aktif di mana. Contoh&#xA;$ pwd /home/sasongko Tampak bahwa direktori saat ini adalah di /home/sasongko.&#xA;Menampilkan isi direktori ls /direktori Contoh berikut akan menampilkan isi dari direktori /etc</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memformat Flashdisk di LInux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-05-30-memformat-flashdisk-di-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-05-30-memformat-flashdisk-di-linux/</guid>
      <description>Memformat flashdisk di linux adalah hal yang mudah.&#xA;Pertama, pastikan flashdisknya terdeteksi oleh sistem. Pada kesempatan ini merk flashdisknya adalah Toshiba.&#xA;$ lsusb Bus 001 Device 003: ID 0930:1400 Toshiba Corp. Memory Stick 2GB Bus 001 Device 002: ID 04f2:b483 Chicony Electronics Co., Ltd Bus 001 Device 001: ID 1d6b:0002 Linux Foundation 2.0 root hub Bus 002 Device 001: ID 1d6b:0003 Linux Foundation 3.0 root hub Perhatikan baris 2, flashdisk terdeteksi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstrak File zip</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-05-13-ekstrak-file-zip/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-05-13-ekstrak-file-zip/</guid>
      <description>Ekstensi zip adalah salah satu ekstensi file kompresi/archive. File kompresi yang lain adalah [tar.gz]({% post_url 2015-04-28-ekstrak-file-tar-gz %}).&#xA;Bagaimana ekstrak file zip? $ unzip namafile.zip </description>
    </item>
    <item>
      <title>Konek Internet Recovery Mode</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konek-internet-recovery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 22:03:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konek-internet-recovery/</guid>
      <description>Secara default, saat kita berada dalam mode pemulihan (recovery mode) tidak akan bisa tersambung internet. Untuk menyambungkannya lakukan langkah berikut. Oya kali ini penggunaan dalam virtual box setting jaringan NAT. kemudian Lalu kita cek apakah sudah tersambung dengan melakukan ping ke google Yak, sudah konek! Alhamdulillah&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menggunakan Perintah Echo</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-24-menggunakan-perintah-echo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 10:01:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-24-menggunakan-perintah-echo/</guid>
      <description>Echo merupakan perintah bahasa bash (bahasa yang digunakan terminal) untuk menampilkan output ke monitor.&#xA;$ echo “teks yang diinginkan” teks yang diinginkan Contoh:&#xA;$ echo &amp;#34;halloooo.....&amp;#34; halloooo..... $ echo &amp;#34;BlankOn Linux Indonesia&amp;#34; BlankOn Linux Indonesia </description>
    </item>
    <item>
      <title>Menggunakan WGet Linux Download Manager</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-23-wget-linux-download-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 10:28:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-23-wget-linux-download-manager/</guid>
      <description>Wget adalah download manager di linux. Secara default wget sudah terpasang dan bisa langsung digunakan. Wget sangat cocok digunakan untuk koneksi yang putus-nyambung-putus-nyambung-putus-nyambung atau keterbatasan kuota karena memiliki fitur resume. Cara menggunakannya mudah.&#xA;$ wget [url] untuk mem-pause download tekan Ctrl+C. Dan untuk melanjutkan kembali tambahkan opsi -c.&#xA;$ wget [url] -c Untuk lebih lengkapnya tentang wget ada di manual wget.&#xA;$ wget -h GNU Wget 1.15, adalah sebuah non-interaktif network retriever.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
