<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Firefox on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/firefox/</link>
    <description>Recent content in Firefox on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Akses WhatsApp Web via Seamonkey</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-10-22-akses-whatsapp-web-seamonkey/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-10-22-akses-whatsapp-web-seamonkey/</guid>
      <description>Beberapa waktu ini saya lebih sering browsing dengan Seamonkey karena lebih ringan dan cepat (penilaian subjektif). Overall lancar jaya aman terkendali. Namun, ada 1 yang tidak bisa dilakukan : akses WhatsApp Web!&#xA;Untuk mengatasinya,&#xA;about:config Muncul peringatan. Klik I accept the risk! Isikan pada Search: general.useragent.compatMode.strict-firefox Ubah valuenya dari false ke true Restart Seamonkey </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fullscreen Mozilla Firefox</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-02-01-fullscreen-firefox/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-02-01-fullscreen-firefox/</guid>
      <description>Terkadang saat browsing perlu fokus sehingga tampilan pun butuh fullscreen. Pada Mozilla Firefox, secara default F11 adalah tombol untuk fullscreen dan exit fullscreen. Akan tetapi, hal ini tidak berlaku pada kami, Slackware64 current dengan desktop environment XFCE yang berjalan di laptop Lenovo Ideapad 110-14IBR. Pada perangkat kami ini, F11 untuk mengurangi brightness. Maka, untuk fullscreen dan exit-nya kami gunakan Fn F11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Install Tor Browser</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-04-29-install-tor/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-04-29-install-tor/</guid>
      <description>Tor Browser adalah peramban web yang sangat memerhatikan privasi. Kita bisa mengakses web secara anonim/ anonymous karena melewati jaringan Tor yang beraneka jalur.&#xA;Sebenarnya di SBo sudah tersedia browser satu ini. Tapi sayang untuk versi Slackware 14.1 download link-nya expired. Tor Stable terbaru adalah versi 5.5.5 dan ini belum tersedia SBo resminya untuk Slackware. Jadi kita akan install mandiri. Tentu saja kita butuh koneksi internet untuk mengunduh berkasnya. Tor tersedia untuk Linux, Windows maupun Mac Os X, baik arsitektur 32 bit maupun 64 bit.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
