<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xfce on Catatan Sasongko</title>
    <link>http://sasongko.web.id/tags/xfce/</link>
    <description>Recent content in xfce on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sasongko.web.id/tags/xfce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fullscreen Mozilla Firefox</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2020-02-01-fullscreen-firefox/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2020-02-01-fullscreen-firefox/</guid>
      <description>Terkadang saat browsing perlu fokus sehingga tampilan pun butuh fullscreen. Pada Mozilla Firefox, secara default F11adalah tombol untuk fullscreen dan exit fullscreen. Akan tetapi, hal ini tidak berlaku pada kami, Slackware64 current dengan desktop environment XFCE yang berjalan di laptop Lenovo Ideapad 110-14IBR. Pada perangkat kami ini, F11untuk mengurangi brightness. Maka, untuk fullscreen dan exit-nya kami gunakan Fn F11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hapus Trash via Command Line</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2018-06-23-kosongkan-trash/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2018-06-23-kosongkan-trash/</guid>
      <description>Iseng-iseng buka hidden folder ada yang menarik. File yang ada di Trash (bisa buka di Thunar dengan path trash:///sama dengan yang ada di ~/.local/share/Trash/files/. Sehingga kalau ingin mengosongkan Trash dan posisi sedang di CLI dan tidak membuka file manager ataupun lagi aras-arasen, sangat bisa.
rm -rv ~/.local/share/Trash/* </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terperangkap WindowMaker</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</guid>
      <description>Mencoba merasakan kejadulan WindowMaker yang sangat bersahaja, kemudian mencoba kembali ke habitat bersama xfce melalui command xwmconfig, membuahkan hasil yang mengecewakan. Tidak beralih ke xfce dan tetap di WindowMaker. Bahkan tidak bisa ganti DE lainnya termasuk KDE dan Mate.
Tapi kemudian bisa teratasi dengan menghapus .xinitrcdan folder GNUStepyang ada di homedirektori pengguna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Set Default Brightness</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2016-07-10-set-default-brightness/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2016-07-10-set-default-brightness/</guid>
      <description>Kecerahan monitor / brightness 100% membuat mata cepat lelah. Apalagi kalau secara default begitu masuk X brightness-nya 100% dan mata terpajan dalam waktu lama. Hal ini tentunya tidak baik bagi kesehatan mata karena bisa menimbulkan Computer Vision Syndrome.
Berapa persen brightness yang pas? Silahkan Anda sesuaikan, senyaman Anda. Untuk mengatur brightness bisa gunakan xbacklight.
Untuk mengetahui berapa persen brightness yang digunakan saat ini xbacklight. Sedangkan untuk mengubahnya xbacklight -set persen. Contoh akan diatur brightness-nya 15%:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganti Theme Xfce</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2016-06-30-ganti-theme-xfce/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2016-06-30-ganti-theme-xfce/</guid>
      <description>Bosan dengan tampilan theme yang itu-itu aja? Tenang, theme-nya bisa diganti kok, bahkan diganti agar tampilannya mirip Mac OS X. Sebagai contoh akan kita install theme GlossyP3 yang membuat tampilan menjadi mirip Mac OS X.
Download terlebih dahulu berkasnya dari sini (pastikan tersambung internet). Berkas dalam bentuk arsip .tar.bz2ekstrak ke direktori /usr/share/themesdengan hak administrator atau root.
Kemudian ke Settings &amp;mdash;&amp;gt; Appearancepilih GlossyP3Kemudian, meminjam kata Mario Teguh, dan lihat apa yang terjadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganti Desktop Environment</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2015-11-06-ganti-de/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2015-11-06-ganti-de/</guid>
      <description>Biar tidak membosankan, kadangkala kita butuh ganti desktop environment (DE). Caranya (root privileges),
xwmconfig Pilih X Windows (atau DE)-nya. Kemudian Ok atau tekan Enter, Log out dan Log in kembali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
