<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gis on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/gis/</link>
    <description>Recent content in gis on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/gis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Install QGIS via flatpak</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-09-10-install-qgis-via-flatpak/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-09-10-install-qgis-via-flatpak/</guid>
      <description>QGIS adalah aplikasi sistem informasi geografis populer dan mudah digunakan. QGIS sudah ada di SBo, tetapi build-nya lama. Jadi saya install via flatpak saja.
flatpak install --from https://flathub.org/repo/appstream/org.qgis.qgis.flatpakref Untuk menjalankannya, bisa klik dari menu atau
flatpak run org.qgis.qgis Untuk meng-update
flatpak update </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengubah Nama Jalan OSM</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-04-21-mengubah-nama-jalan-osm/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-04-21-mengubah-nama-jalan-osm/</guid>
      <description>Ketika [menggunakan OpenStreetMap (OSM)]({% post_url 2018-04-13-cari-lokasi-osm %}) dan menjumpai ada data/informasi yang kita tahu tidak benar, kita diijinkan untuk memperbaikinya. Inilah kelebihan OSM yang bersifat open source.
Kali ini memperbaiki kesalahan nama jalan. Jalan yang keliru penamaannya adalah Jalan Wonosari IV yang seharusnya Jalan Widosari IV. Jalan ini terletak di sebelah barat laut SMP Negeri 3 Semarang.
Kesalahan tersebut sudah saya perbaiki, sehingga kalau Pembaca membukanya di OSM peta di atas sudah tidak berlaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Lokasi dengan OpenStreetMap</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-04-13-cari-lokasi-osm/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-04-13-cari-lokasi-osm/</guid>
      <description>Dari [catatan sebelumnya]({% post_url 2018-04-12-mengenal-josm %}) diketahui bahwa OSM adalah layanan peta digital. Berikut cara menggunakannya.
Misalkan, kita akan mencari di mana SMP Negeri 3 Semarang. Pertama, pastikan komputer terhubung ke internet dan buka web OSM. Pada kotak pencarian masukkan tempat yang dicari, (yang saya beri elips merah), dalam contoh ini saya tuliskan smp negeri 3 semarang.
Apabila ditemukan akan ditampilkan seperti di bawah ini
Kemudian klik hasil pencarian untuk mengetahui detil lokasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal JOSM dan OpenStreetMap</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-04-12-mengenal-josm/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-04-12-mengenal-josm/</guid>
      <description>Sebenarnya sudah lama ingin menulis dengan topik Geographical Information System (GIS) tapi baru sempat sekarang.
OSM Apakah OSM itu? OpenStreetMap (OSM) adalah salah satu layanan peta digital seperti Google Maps dan Here Maps yang dapat diakses melalui https://openstreetmap.org/ . OSM bersifat free &amp;amp; open source sehingga mempersilakan kita untuk berkontribusi secara luas, baik itu menambah/edit data maupun koreksi peta. Mengapa saya lebih suka OSM daripada layanan peta digital lainnya?
 Open source.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
