<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>elilo on Catatan Sasongko</title>
    <link>http://sasongko26.github.io/tags/elilo/</link>
    <description>Recent content in elilo on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sasongko26.github.io/tags/elilo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menggunakan Kernel Huge 4.14.0</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2017-11-22-switch-huge-kernel-4-14/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2017-11-22-switch-huge-kernel-4-14/</guid>
      <description>Melanjutkan [catatan yang lalu]({% post_url 2017-11-18-switch-generic-kernel-4-14 %}) tentang bootloop apabila menggunakan kernel huge 4.14.0 sehingga harus beralih ke kernel generic. Update terbaru kemarin, 21 November 2017 jam 05.05.41 UTC atau jam 12.05.41 WIB menyelesaikan masalah ini melalui rebuilt elilo.
Setelah upgrade terutama untuk elilojangan lupa menjalankan
eliloconfig yang secara otomatis juga akan meng- generate elilo.confyang berisi pengaturan boot dengan kernel huge.
Namun, saya kurang suka dengan cara otomatis ini. Dan saya memilih melakukannya secara manual saja agar lebih fleksibel dalam konfigurasinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kernel 4.14.0 Masuk -Current, Beralih ke Kernel Generic</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2017-11-18-switch-generic-kernel-4-14/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2017-11-18-switch-generic-kernel-4-14/</guid>
      <description>Setelah 2 minggu, -Current kembali mendapatkan update Jum&amp;rsquo;at kemarin tanggal 17 November 2017. Banyak update, ada yang upgraded, rebuilt, added, dan removed. Salah satunya adalah masuknya kernel 4.14.0 yang merupakan kernel terbaru yang dirilis tanggal 12 November 2017 yang lalu.
Setelah upgrade dan eliloconfigkemudian restart, ternyata muncul masalah! Bootloop! Loading vmlinuz&amp;hellip; langsung reboot. Begitu seterusnya.
Alhamdulillah punya DVD Slackware64 14.1 yang masih bisa dipakai, jadi untuk recovery-nya lebih mudah. Boot dari DVD kemudian waktu muncul grubpilih opsi yang intinya detect another operating system (persisnya saya lupa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi Slackware dengan elilo</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2017-07-31-multi-slackware-elilo/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2017-07-31-multi-slackware-elilo/</guid>
      <description>Posting kali ini terinspirasi dari Pak Walesa yang menulis di sini dan ini. Perbedaannya adalah pada boot loader yang digunakan. Saya gunakan elilo. Selain itu, sudah ada existing Slackware64 current dan Slackware64 14.2. Keduanya dengan filesystem ext4. Mau ditambahkan yang stable (Slackware64 14.2 dan Slackware 14.2) tetapi dengan filesystem btrfs. Jadi dual Slackware stable ini akan ditempatkan di dalam partisi yang sama. Sebenarnya tripleboot dengan Windows 10, tetapi Windows 10 sangat jarang dipakai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akibat Lupa eliloconfig</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2017-07-05-akibat-lupa-eliloconfig/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2017-07-05-akibat-lupa-eliloconfig/</guid>
      <description>Kemarin melihat ChangeLog ada beberapa update yang sebagian di antaranya adalah security fix. Salah satu update adalah kernel. Melakukan upgrade semuanya baik-baik saja dan lanjut shutdown. Siang ini, bootingpun masih fine dan no problem. Begitu juga login. Baru terasa saat ingin masuk desktop malah gagal.
$ startx xauth: file /home/sasongko/.serverauth.2717 does not exist X.Org X Server 1.19.3 Release Date: 2017-03-15 X Protocol Version 11, Revision 0 Build Operating System: Slackware 14.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
