<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>power manager on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/power-manager/</link>
    <description>Recent content in power manager on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/power-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengatur pencahayaan monitor dengan redshift</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-03-17-layar-merah-kuning-redshift/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-03-17-layar-merah-kuning-redshift/</guid>
      <description>Beberapa bulan ini mata menjadi lebih cepat lelah apabila malam-malam berlama-lama menatap monitor. Padahal backlight/brightness sudah diset 15%. Mungkin karena faktor U dan pagi/siang sebelumnya sudah memandangi layar komputer. Maka, jadilah penulis menginstal redshift untuk &amp;ldquo;memerah/kuningkan brightness monitor.
Redshift tersedia di SBo, sehingga bisa diinstal denga mudah melalui sbotools, sbopkg, sboui, slpkg, atau yang lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengetahui kondisi baterai</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-10-cli-mengetahui-kondisi-baterai/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-10-cli-mengetahui-kondisi-baterai/</guid>
      <description>Mengecek kondisi baterai laptop melalui terminal atau command line interface sangat mungkin jarang dilakukan. Sekarang hampir semua distro linux secara default sudah menyertakan desktop environment seperti xfce, kde, mate, cinnamon, budgie, lumina dan manokwari dengan interface yang cantik dan menarik. DE tersebut sudah mempunyai power manager lengkap dengan applet-nya yang tak pernah bosan nempel di panel.
Bagaimana kalau &amp;lsquo;hanya&amp;rsquo; menggunakan window manager seperti GNUStep WindowMaker, twm, fluxbox, blackbox, fvwm, i3wm atau ratpoison yang tidak mempunyai power manager sendiri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enable TLP on i3wm</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-12-12-enable-tlp-on-i3/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-12-12-enable-tlp-on-i3/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu install i3 (i3wm)menggunakan sbopkg. Biasanya, dengan desktop environment lain seperti Mate, baterai bisa bertahan 4 - 6 jam. Namun, dengan i3 belum 3 jam sudah minta dicas, padahal penggunaannya seperti biasa tidak ada perbedaan signifikan.
Cek powertopternyata banyak yang Bad seperti default-nya tanpa TLP. Padahal service TLP saat booting jalan, Tunable di powertophanya 1 yang Bad lainnya Good semua.
I3 memiliki berkas konfigurasi /etc/i3/config. Konfigurasi itu yang saya gunakan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
