<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Text-Editor on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/text-editor/</link>
    <description>Recent content in Text-Editor on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/text-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menampilkan line number vim</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2024-04-02-menambahkan-line-number-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2024-04-02-menambahkan-line-number-vim/</guid>
      <description>Vim secara default tidak menampilkan line number. Adanya line number ini bisa sangat memudahkan terutama saat proses debugging atau pengecekan kesalahan. Untuk menampilkannya, tambahkan baris berikut di file konfigurasinya (contoh: ~/.vimrc) :&#xA;set number </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengubah colorscheme vim</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2023-01-10-ubah-colorscheme-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2023-01-10-ubah-colorscheme-vim/</guid>
      <description>VIm merupakan teks editor legendaris yang masih aktif dikembangkan. Mudah diubahsuaikan menjadi salah satu alasan vim dan derivatnya digemari banyak kalangan, baik itu programmer maupun pengguna awam seperti kami ini. Salah satu yang mudah diubahsuaikan adalah tampilannya. Lebih spesifik lagi skema warna atau color scheme-nya.&#xA;Banyak color scheme yang disediakan, salah satunya adalah koehler. Untuk mengubah koehler sebagai default tambahkan ini ke .vimrc&#xA;colorscheme koehler </description>
    </item>
    <item>
      <title>Menambahkan line number kate</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-12-14-show-line-number-kate/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-12-14-show-line-number-kate/</guid>
      <description>Kate adalah text editor bawaan KDE Plasma yang powerfull. Namun, secara default tidak menampilkan line number. Cara untuk menampilkan line number pada kate adalah klik menu Settings pada Kate, kemudian klik Configure Kate. Pada bagian Appearance, klik tab Borders, centang Show line numbers. KLik Apply atau Ok untuk menerapkan perubahan pengaturan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kate disable swap</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-08-02-kate-disable-swap/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-08-02-kate-disable-swap/</guid>
      <description>Secara default, kate membuat swap file secara otomatis setiap 15 detik. File ini sangat berguna untuk berjaga-jaga apabila sistem mendadak crash, maka file yang disunting dengan kate dapat di-recover. Tapi fitur ini bisa dibuat disable. Caranya klik menu Settings &amp;ndash;&amp;gt; Configure Kate. Pada bagian Open/Save klik tab Advanced. Opsi Swap file pilih Disable kemudian OK.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengatur ukuran window gvim</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-25-mengatur-ukuran-window-gvim-otomatis/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-25-mengatur-ukuran-window-gvim-otomatis/</guid>
      <description>GVIm merupakan text editor legendaris. Simpel dan mudah digunakan adalah alasan utama penulis menyukainya. GVIm juga mudah di-customize. User bebas melakukan modifikasi sesuai kebutuhannya. Salah satu yang penulis butuhkan adalah ketika memulai gvim ukuran window 80x24 (80 kolom, 24 baris). Untuk mewujudkannya, perlu membuat file ~/.gvimrc isinya sebagai berikut:&#xA;set columns=80 set lines=24 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Copy paste vim mode visual</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-08-copy-paste-vim-mode-visual/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-08-copy-paste-vim-mode-visual/</guid>
      <description>VIm merupakan text editor legendaris yang sampai saat ini masih memiliki penggemar. Penulis salah satunya. Berbeda dengan text editor lain, vim tidak menampilkan menu untuk copy/cut paste. Namun, itu tidak masalah. Semua bisa diatur. Oya, ini semua berada dalam lingkungan vim dengan mode visual.&#xA;Sebelum melakukan copy paste, tentunya memilih dulu yang akan dicopas.&#xA;Tempatkan kursor di awal text yang akan dicops Tekan v untuk memulai blok Jalankan panah kanan kiri atas bawah untuk memilih blok Tekan y untuk copy (y singkatan dari yank), atau d untuk cut (d singkatan dari delete) Kalau mau mem-paste, tekan p di awal tempat tujuan paste Nah, selesai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kekuatan Tersembunyi Nano : Menampilkan File Tersembunyi</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-04-28-nano-file-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-04-28-nano-file-browser/</guid>
      <description>Bertahun-tahun pakai linux, baru sadar ternyata nano punya kekuatan tersembunyi. Bisa menampilkan file maupun folder yang hidden secara otomatis.&#xA;Selama ini, untuk mengetahui apa saja yang hidden dengan mengetikkan di terminal&#xA;ls -a Atau dengan menekan ^H atau Ctrl H di thunar, atau Alt . di dolphin.&#xA;Nah, nano secara default akan menampilkan hidden file saat digunakan untuk mencari file yang akan dibuka/disisipkan.&#xA;Perhatikan bagian bawahnya, ada beberapa opsi yang bisa dilakukan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengatur Indentasi gEdit</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-07-03-mengatur-indentasi-gedit/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-07-03-mengatur-indentasi-gedit/</guid>
      <description>Untuk keperluan coding, bagi pengguna gedit sebagai text editor-nya, pengaturan indentasi sangatlah penting.&#xA;Indentasi Otomatis&#xA;$ gsettings set org.gnome.gedit.preferences.editor auto-indent true Jaraknya? Default-nya 8 spasi, tapi umumnya hanya 4 spasi.&#xA;$ gsettings set org.gnome.gedit.preferences.editor tabs-size 4 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
