<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>networking on Catatan Sasongko</title>
    <link>http://sasongko.web.id/tags/networking/</link>
    <description>Recent content in networking on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sasongko.web.id/tags/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NetworkManager device not ready</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2020-08-07-networkmanager-device-not-ready/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2020-08-07-networkmanager-device-not-ready/</guid>
      <description>Baru beberapa hari memakai (lagi) NetworkManager, sudah bermasalah (lagi).
device not ready begitulah&amp;hellip;.
Padahal network interface-nya terdeteksi semua dengan benar seperti biasanya jaman tidak pakai NetworkManager. Solusinya dari berbagai referensi (lupa mencatat linknya)
echo &amp;#34;managed=true&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; /etc/NetworkManager/NetworkManager.conf Tapi, ternyata ini kemudian munculkan warning di syslog
Aug 9 12:04:53 localhost NetworkManager[1047]: &amp;lt;warn&amp;gt; [1596949493.8398] config: unknown key &amp;#39;managed&amp;#39; in section [main] of file &amp;#39;/etc/NetworkManager/NetworkManager.conf Ya sudah, kembalikan saja ke aslinya, dan restart (entah berapa kali restart sampai normal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye wicd</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2020-08-04-bye-wicd/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2020-08-04-bye-wicd/</guid>
      <description>Sabtu, 1 Agustus 2020, Pat mengumumkan penghapusan wicd dari repo slackware current.
 extra/wicd/wicd-1.7.4-x86_64-3.txz: Removed.
 This is unmaintained, possibly insecure, and doesn&amp;rsquo;t work with Python versions newer than 2.7.18. NetworkManager is a better choice these days.
  Selama lebih dari 5 tahun ini, saya merasa lebih nyaman menggunakan wicd daripada NetworkManager. Kenyamanan ini sebenarnya karena saya tidak mau repot, NetworkManager seringkali timbulkan masalah, salah satunya mengatur hostname dan domain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operation not possible due to RF-kill</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</guid>
      <description>Pagi ini, refreshing dengan berganti desktop environment (DE) memakai Window Maker (WM). DE yang jarang digunakan karena biasanya memakai XFCE. Tampilannya sederhana, sampai-sampai panel pun tak ada. Sementara HP sudah siap untuk tethering. Tinggal konekkan! Eh tapi, bagaimana ini konek internetnya kalau panel tempat nongkrong Network Manager atau Wicd aja tak ada? Ya mau ga mau pakai CLI. Ok lah. Oh iya, untuk konek internet via CLI yang punya hak adalah root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rename Network Interface</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2018-02-18-rename-network-interface/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2018-02-18-rename-network-interface/</guid>
      <description>Entah mengapa tadi kepikiran untuk jalankan ifconfig -a. Ternyata kemudian ada output yang menarik
eth0: flags=4099&amp;lt;UP,BROADCAST,MULTICAST&amp;gt; mtu 1500 ether c8:5b:76:66:51:6a txqueuelen 1000 (Ethernet) RX packets 0 bytes 0 (0.0 B) RX errors 0 dropped 0 overruns 0 frame 0 TX packets 0 bytes 0 (0.0 B) TX errors 0 dropped 0 overruns 0 carrier 0 collisions 0 lo: flags=73&amp;lt;UP,LOOPBACK,RUNNING&amp;gt; mtu 65536 inet 127.0.0.1 netmask 255.0.0.0 inet6 ::1 prefixlen 128 scopeid 0x10&amp;lt;host&amp;gt; loop txqueuelen 1000 (Local Loopback) RX packets 0 bytes 0 (0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
