<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>network manager on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/network-manager/</link>
    <description>Recent content in network manager on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/network-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>nmcli sw disabled</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-09-nmcli-sw-disabled/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-09-nmcli-sw-disabled/</guid>
      <description>Beberapa saat yang lalu penulis terkena prank dari diri sendiri. Sebut saja demikian karena awalnya hanya iseng mengaktifkan flight mode di laptop. Beberapa saat kemudian karena ada keperluan laptop dibiarkan begitu saja. Sewaktu menggunakan lagi, menyambungkan ke internet tidak bisa-bisa. Cek nmcli
$ nmcli p2p-dev-wlan0: disconnected &amp;#34;p2p-dev-wlan0&amp;#34; wifi-p2p, sw disabled, hw eth0: unavailable &amp;#34;Realtek RTL810xE&amp;#34; ethernet (r8169), C8:5B:76:66:51:6C, hw, mtu 1500 wlan0: unavailable &amp;#34;Qualcomm Atheros QCA9377&amp;#34; wifi (ath10k_pci), 8E:58:C9:8B:64:0F, sw disabled, hw, mtu 1500 lo: unmanaged &amp;#34;lo&amp;#34; loopback (unknown), 00:00:00:00:00:00, sw, mtu 65536 Use &amp;#34;nmcli device show&amp;#34; to get complete information about known devices and &amp;#34;nmcli connection show&amp;#34; to get an overview on active connection profiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengetahui IP lokal dengan nmcli</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-15-ip-lokal-nmcli/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-15-ip-lokal-nmcli/</guid>
      <description>Untuk mengetahui alamat ip lokal tanpa akses root dapat menggunakan nmcli
$ nmcli wlan0: connected to Anatomi &amp;#34;Qualcomm Atheros QCA9377&amp;#34; wifi (ath10k_pci), CC:B0:DA:B5:3B:75, hw, mtu 1500 ip4 default inet4 192.168.120.19/24 route4 0.0.0.0/0 route4 192.168.120.0/24 route4 192.168.120.0/24 inet6 fe80::1a37:a13:b117:ff74/64 route6 fe80::/64 route6 ff00::/8 Dari hasil tersebut dapat diketahui bahwa ip address lokalnya adalah
 ipv4 192.168.120.19 ipv6 fe80::1a37:a13:b117:ff74  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetworkManager device not ready</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-08-07-networkmanager-device-not-ready/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-08-07-networkmanager-device-not-ready/</guid>
      <description>Baru beberapa hari memakai (lagi) NetworkManager, sudah bermasalah (lagi).
device not ready begitulah&amp;hellip;.
Padahal network interface-nya terdeteksi semua dengan benar seperti biasanya jaman tidak pakai NetworkManager. Solusinya dari berbagai referensi (lupa mencatat linknya)
echo &amp;#34;managed=true&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; /etc/NetworkManager/NetworkManager.conf Tapi, ternyata ini kemudian munculkan warning di syslog
Aug 9 12:04:53 localhost NetworkManager[1047]: &amp;lt;warn&amp;gt; [1596949493.8398] config: unknown key &amp;#39;managed&amp;#39; in section [main] of file &amp;#39;/etc/NetworkManager/NetworkManager.conf Ya sudah, kembalikan saja ke aslinya, dan restart (entah berapa kali restart sampai normal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye wicd</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-08-04-bye-wicd/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-08-04-bye-wicd/</guid>
      <description>Sabtu, 1 Agustus 2020, Pat mengumumkan penghapusan wicd dari repo slackware current.
 extra/wicd/wicd-1.7.4-x86_64-3.txz: Removed.
 This is unmaintained, possibly insecure, and doesn&amp;rsquo;t work with Python versions newer than 2.7.18. NetworkManager is a better choice these days.
  Selama lebih dari 5 tahun ini, saya merasa lebih nyaman menggunakan wicd daripada NetworkManager. Kenyamanan ini sebenarnya karena saya tidak mau repot, NetworkManager seringkali timbulkan masalah, salah satunya mengatur hostname dan domain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nmcli untuk konek wifi</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-12-07-nmcli-konek-wifi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-12-07-nmcli-konek-wifi/</guid>
      <description>Untuk konek internet baik itu melalui modem, LAN, maupun wifi, pengguna GNU/Linux lebih sering menggunakan network manageryang applet-nya biasanya ada di panel sebelah kanan walau sebenarnya ada cara lain seperti ifconfigdan dhcpcd. Kalau dalam mode grafis sih saya rasa tidak masalah, tapi bagaimana kalau sedang berada dalam mode teks yang jelas tidak terpampang applet network manager-nya? nmcliadalah solusinya.
Lah, buat apa sih repot-repot mode teks? Jadul, ga modern! Benar. Kalau keperluannya hanya download file berukuran besar, dan dalam waktu bersamaan ada kegiatan lain yang tidak bisa ditinggalkan, beralih ke mode teks bisa dijadikan pilihan, mengingat dalam mode teks aplikasi yang dijalankan tidak sebanyak dalam mode grafis sehingga menghemat memory dan daya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatur DNS Default</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-08-07-mengatur-dns-default/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-08-07-mengatur-dns-default/</guid>
      <description>Secara default, DNS atau Domain Name Server yang digunakan adalah DNS dari operator/penyedia layanan internet. Namun sayangnya, operator tertentu kurang baik dalam penapisan/pemblokiran situs-situs negatif sehingga kadang konten-konten pornografi, judi, dan konten lainnya yang tidak sesuai dengan norma kesusilaan dan budaya Indonesia dapat sampai ke hadapan kita. Oleh karena itulah perlu menggunakan DNS lain.
Penggantian DNS ini ada 2 cara, yaitu manual dan otomatis.
Cara manual dengan menyunting berkas /etc/resolv.conf. Mengganti nameserver yang ada dengan nameserver yang diinginkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konek Internet dengan nmcli</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-06-26-konek-inet-nmcli/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-06-26-konek-inet-nmcli/</guid>
      <description>Menyambung catatan tentang [hilangnya ikon atau NetworkManager]({% post_url 2015-12-26-ikon-networkmanager-hilang %}). Jika nm-applettidak mempan untuk menampilkan applet NetworkManager, maka kita bisa gunakan nmcli.
nmcliadalah NetworkManager dengan antarmuka teks (command line interface).
nmcli Usage: nmcli [OPTIONS] OBJECT { COMMAND | help } OPTIONS -t[erse] terse output -p[retty] pretty output -m[ode] tabular|multiline output mode -c[olors] auto|yes|no whether to use colors in output -f[ields] &amp;lt;field1,field2,...&amp;gt;|all|common specify fields to output -e[scape] yes|no escape columns separators in values -a[sk] ask for missing parameters -s[how-secrets] allow displaying passwords -w[ait] &amp;lt;seconds&amp;gt; set timeout waiting for finishing operations -v[ersion] show program version -h[elp] print this help OBJECT g[eneral] NetworkManager&#39;s general status and operations n[etworking] overall networking control r[adio] NetworkManager radio switches c[onnection] NetworkManager&#39;s connections d[evice] devices managed by NetworkManager a[gent] NetworkManager secret agent or polkit agent m[onitor] monitor NetworkManager changes Untuk melihat sambungan/koneksi yang telah dibuat dengan NetworkManager gunakan nmcli c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidak Ada Ikon NetworkManager di Panel</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-ikon-networkmanager-hilang/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-ikon-networkmanager-hilang/</guid>
      <description>Iseng-iseng install lagi slackware tapi tanpa paket yang ada di kategori ap atau direktori slackware/ap dan xap (slackware64/xap).
Efek sampingnya adalah, tidak adanya ikon NetworkManager di panel. Di sini saya gunakan DE XFCE. Sementara itu paket direktori slackware/n semuanya terinstall.
Install dulu appletnya. Karena saya punya berkas ISOnya maka installnya bisa offline asalkan tahu di mana letak paketnya berada. Setelah mount ISOnya ke /mnt/iso,
installpkg /mnt/iso/slackware64/xap/network-manager*.txz Ketika memunculkan ikon/applet NetworkManagernya ke panel,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
