<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>desktop environment on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/desktop-environment/</link>
    <description>Recent content in desktop environment on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/desktop-environment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Set background blackbox</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-19-set-background-blackbox/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-19-set-background-blackbox/</guid>
      <description>Menggunakan blackbox yang &amp;lsquo;hanya&amp;rsquo; window manager tentunya berbeda dengan ketika menggunakan desktop environment (DE) seperti kde atau xfce. Pengaturan background atau wallpaper dalam DE menggunakan tampilan grafis.
Untuk meng-set background pada blackbox menggunakan bsetbg
$ bsetbg nama_file_background Atau, kalau menghendaki background-nya adalah warna (solid color) juga bisa. Contoh, akan mengganti background-nya dengan warna hijau.
$ bsetbg -solid green </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xauth serverauthXXX does not exist</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-10-xauth-serverauth-xxx-does-not-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-10-xauth-serverauth-xxx-does-not-exist/</guid>
      <description>Beberapa saat yang lalu, saking asyiknya menyelesaikan pekerjaan, tidak ngeh kalau baterai laptop kritis harus segera di-charge. Alhasil laptop mati seketika. Dinyalakan lagi (sambil charging tentunya) gagal masuk ke X.
xauth: file /home/xyz/.serverauth.2909 does not exist Solusinya simpel
$ rm .serverauth* </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fullscreen Mozilla Firefox</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-02-01-fullscreen-firefox/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-02-01-fullscreen-firefox/</guid>
      <description>Terkadang saat browsing perlu fokus sehingga tampilan pun butuh fullscreen. Pada Mozilla Firefox, secara default F11adalah tombol untuk fullscreen dan exit fullscreen. Akan tetapi, hal ini tidak berlaku pada kami, Slackware64 current dengan desktop environment XFCE yang berjalan di laptop Lenovo Ideapad 110-14IBR. Pada perangkat kami ini, F11untuk mengurangi brightness. Maka, untuk fullscreen dan exit-nya kami gunakan Fn F11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Manokwari</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-06-19-mencoba-manokwari/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-06-19-mencoba-manokwari/</guid>
      <description>Beberapa waktu yang lalu mencoba install manokwari dan berhasil dengan beberapa kekurangan.
Proses install berjalan lancar walau sempat terhambat sebentar. Apalagi kalau bukan karena dependensi. Untuk compile menggunakan mesonyang disediakan Pengembang dan prosesnya lebih cepat. Oiya, ini saya hanya lakukan di slackware64-current.
Tentang dependensi, saya bagi menjadi 3 bagian.
  Sudah terinstall secara default atau tersedia di official repo Slackware
 meson glib2 gtk+3 atk cairo x11 libnotify    Tersedia di SBo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operation not possible due to RF-kill</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-06-15-operation-not-possible-due-to-rfkill/</guid>
      <description>Pagi ini, refreshing dengan berganti desktop environment (DE) memakai Window Maker (WM). DE yang jarang digunakan karena biasanya memakai XFCE. Tampilannya sederhana, sampai-sampai panel pun tak ada. Sementara HP sudah siap untuk tethering. Tinggal konekkan! Eh tapi, bagaimana ini konek internetnya kalau panel tempat nongkrong Network Manager atau Wicd aja tak ada? Ya mau ga mau pakai CLI. Ok lah. Oh iya, untuk konek internet via CLI yang punya hak adalah root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rilis Lumina 1.3.0</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-07-02-rilis-lumina-1.3.0/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-07-02-rilis-lumina-1.3.0/</guid>
      <description>Di suasana Idul Fitri, 26 Juni 2017, Ken Moore selaku project leader Luminamengumumkan perihal rilisnya Lumina Desktop 1.3.0. Selang 4 hari kemudian dirilis patch yang pertama untuk 1.3.0. Catatan rilis resmi silahkan dibaca di sini.
Mungkin saja Moore tidak peduli dengan Idul Fitri, tapi bagi saya rilis kali ini tergolong istimewa. Mulai versi 1.3.0 ini luminasemakin powerfull untuk digunakan di Slackware. Sampai dengan versi 1.2.0_p1 (1.2.0 patchset 1), Restartdan Power Offpada menu sama sekali tidak berfungsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upgrade Plasma 5</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</guid>
      <description>Secara resmi, Slackware masih menggunakan KDE 4 yang &amp;ldquo;ketinggalan jaman&amp;rdquo; padahal pengembang KDE telah merilis KDE (sekarang biasa disebut Plasma) 5. Plasma 5 ini masih tetap seperti &amp;ldquo;kakaknya&amp;rdquo; (KDE 4) yang boros memory dibandingkan Xfce. Tapi, masya Allah tampilan lebih keren!
Untuk menikmatinya, Eric Hameleer atau yang terkenal dengan nama Alien telah membuat slackbuild dan binary package-nya yang bisa kita gunakan. Versi terakhir versi Eric saat ini adalah Plasma 5.7.4 sedangkan insya Allah tanggal 4 Oktober 2016 KDE merilis Plasma 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terperangkap WindowMaker</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</guid>
      <description>Mencoba merasakan kejadulan WindowMaker yang sangat bersahaja, kemudian mencoba kembali ke habitat bersama xfce melalui command xwmconfig, membuahkan hasil yang mengecewakan. Tidak beralih ke xfce dan tetap di WindowMaker. Bahkan tidak bisa ganti DE lainnya termasuk KDE dan Mate.
Tapi kemudian bisa teratasi dengan menghapus .xinitrcdan folder GNUStepyang ada di homedirektori pengguna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganti Desktop Environment</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-ganti-de/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-ganti-de/</guid>
      <description>Biar tidak membosankan, kadangkala kita butuh ganti desktop environment (DE). Caranya (root privileges),
xwmconfig Pilih X Windows (atau DE)-nya. Kemudian Ok atau tekan Enter, Log out dan Log in kembali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Mate Desktop</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-install-mate-desktop/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-install-mate-desktop/</guid>
      <description>Walaupun desktop environment resmi Slackware adalah KDE dan Xfce, kita tetap bisa menggunakan DE lain, mate contohnya. Mate punya tampilan menarik tapi tetap ringan. Installnya mudah kok, seperti biasa pakai slackbuilds. Pastikan tersambung internet untuk mengunduh berkasnya, oya kita butuh kira-kira 500 MB untuk download mate.
Pertama, dengan peramban web buka github mate slackbuilds. Nah, karena di sini menggunakan 14.1 (bukan current) maka pilih branch 14.1-mate-1.10. Setelah itu unduh tarball/zipnya kemudian ekstrak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hapus KDE Slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</guid>
      <description>Kalau kita install Slackware secara full, maka desktop environment yang terinstall adalah KDE. Bagi beberapa pengguna mungkin KDE menimbulkan masalah karena pemakaian RAM dan CPU Usage yang notabene tinggi daripada DE yang lain. BIsakah KDE dihapus? Bisa
# slackpkg remove kde kemudian pilih paket apa saja yang akan dihapus dengan memberi tanda silang (x). Untuk memberi atau menghapus tanda x tekan spasi. Kalau sudah silahkan tekan Ok dan menunggu beberapa saat sampai uninstall KDE nya selesai.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
