<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blankon on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/blankon/</link>
    <description>Recent content in blankon on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/blankon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Install BlankOn dengan Debootstrap</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-02-11-install-blankon-debootstrap/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-02-11-install-blankon-debootstrap/</guid>
      <description>Hari ini, sabtu, 11 Januari 2017, hujan turun lagi. Dan di kala hujan deras dan nggrejih begini sejak pagi, suwung pun melanda. Tiba-tiba terbersit untuk install BlankOn yang telah lama saya tinggalkan.
Teringat, DVD/USB installer-nya sudah tak ada. Iso-nya pun terhapus. So, what&amp;rsquo;s next? Download iso BlankOn? Ide bagus, tapi sayang kuota tak mencukupi. Beli DVD/USB tak memungkinkan. Harus pesan dulu, sampai di tangan paling cepat besok senin, keburu sudah tidak kepengin installl lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>blankon-wallpapers slackbuild</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-01-01-blankon-wallpapers-slackbuild/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-01-01-blankon-wallpapers-slackbuild/</guid>
      <description>Alhamdulillah, hari ini, 1 Januari 2017, tepat di hari pertama tahun 2017, Tim Pengembang BlankOn secara resmi merilis BlankOn X dengan codename Tambora. Dan di hari ini pula, saya rilis blankon-wallpapers slackbuildsecara resmi, walaupun sebenarnya sudah saya taruh di repo github sejak beberapa hari yang lalu.
Tujuan pembuatan slackbuild ini adalah untuk memasyarakatkan ke-Indonesia-an. BlankOn sebagai salah satu dari beberapa distro GNU/Linux yang dikembangkan oleh rakyat Indonesia tentu memiliki kekhasan bila dibandingkan dengan distro lainnya seperti Debian, Ubuntu, dan Fedora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Tor Browser</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-04-29-install-tor/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-04-29-install-tor/</guid>
      <description>Tor Browser adalah peramban web yang sangat memerhatikan privasi. Kita bisa mengakses web secara anonim/ anonymous karena melewati jaringan Tor yang beraneka jalur.
Sebenarnya di SBo sudah tersedia browser satu ini. Tapi sayang untuk versi Slackware 14.1 download link-nya expired. Tor Stable terbaru adalah versi 5.5.5 dan ini belum tersedia SBo resminya untuk Slackware. Jadi kita akan install mandiri. Tentu saja kita butuh koneksi internet untuk mengunduh berkasnya. Tor tersedia untuk Linux, Windows maupun Mac Os X, baik arsitektur 32 bit maupun 64 bit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kekuatan Tersembunyi Nano : Menampilkan File Tersembunyi</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-04-28-nano-file-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-04-28-nano-file-browser/</guid>
      <description>Bertahun-tahun pakai linux, baru sadar ternyata nano punya kekuatan tersembunyi. Bisa menampilkan file maupun folder yang hidden secara otomatis.
Selama ini, untuk mengetahui apa saja yang hidden dengan mengetikkan di terminal
ls -a Atau dengan menekan ^Hatau Ctrl Hdi thunar, atau Alt . di dolphin.
Nah, nano secara default akan menampilkan hidden file saat digunakan untuk mencari file yang akan dibuka/disisipkan.
Perhatikan bagian bawahnya, ada beberapa opsi yang bisa dilakukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip InsecurePlatformWarning</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-01-21-pip-insecureplatformwarning/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-01-21-pip-insecureplatformwarning/</guid>
      <description>Saat melakukan pencarian dengan pip, muncul pesan
/usr/lib64/python2.7/site-packages/pip/_vendor/requests/packages/urllib3/util/ssl_.py:315: SNIMissingWarning: An HTTPS request has been made, but the SNI (Subject Name Indication) extension to TLS is not available on this platform. This may cause the server to present an incorrect TLS certificate, which can cause validation failures. For more information, see https://urllib3.readthedocs.org/en/latest/security.html#snimissingwarning. SNIMissingWarning /usr/lib64/python2.7/site-packages/pip/_vendor/requests/packages/urllib3/util/ssl_.py:120: InsecurePlatformWarning: A true SSLContext object is not available. This prevents urllib3 from configuring SSL appropriately and may cause certain SSL connections to fail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan gdrv</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-menggunakan-gdrv/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-menggunakan-gdrv/</guid>
      <description>gdrv adalah salah satu command line interface tool berbasis python untuk Google Drive. Cara menginstallnya silahkan buka [catatan ini]({% post_url 2015-07-26-install-gdrv %}). Adapun cara penggunaannya adalah sebagai berikut:
$ gdrv -h usage: gdrv [-h] [-v] [-w] [-V] {ftp,pull,search,url,push,mkdir,share,trash,list,init} ... YMK google drive command line tool positional arguments: {ftp,pull,search,url,push,mkdir,share,trash,list,init} drive sub command ftp interactive mode like sftp, lftp pull command pull help search command search help url command url help push command push help mkdir command mkdir help share command share help trash command trash help list command list help init command init help optional arguments: -h, --help show this help message and exit -v, --verbose increse verbosity/logging level -w, --write-config write a default config -V, --version show version infomation Pertama, inisiasi dulu,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mount ISO Image</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-mount-iso-image/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-mount-iso-image/</guid>
      <description>Mempunyai berkas citra ISO/ISO image ada manfaatnya. Pertama, sebagai cadangan kalau FD/DVD installernya tidak dapat digunakan. Kedua, untuk melakukan remaster. Bagaimana caranya mengetahui isi dari ISO tersebut? Paket apa saja yang ada di dalamnya? Untuk distro tertentu seperti slackware misalnya, paket yang disertakan bisa dilihat dengan mudah dari ISO tanpa harus membakarnya. Kita mount saja ISOnya.
Misalkan berkas ISO yang akan di mount adalah slackware64-14.1-install-dvd.iso, dan akan di-mount di /mnt/iso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Bazaar</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-12-12-install-bzr/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-12-12-install-bzr/</guid>
      <description>Bazaar atau disingkat bzr adalah salah 1 jenis control version system seperti git.
Git secara default sudah terinstall tapi bzr harus diinstal sendiri.
$ wget http://launchpad.net/bzr/2.6/2.6.0/+download/bzr-2.6.0.tar.gz $ tar xzf bzr-2.6.0.tar.gz $ cd bzr-2.6.0 # python setup.py install </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengembalikan File yang Terhapus dengan Testdisk</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-10-30-recovery-file-testdisk/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-10-30-recovery-file-testdisk/</guid>
      <description>Melanjutkan [catatan kemarin]({% post_url 2015-10-29-install-testdisk %}), kali ini adalah cara menggunakan testdisk untuk mengembalikan/memulihkan/recovery file yang terhapus. Misalkan dipunyai Flashdisk Toshiba berkapasitas 15 GB yang secara tak sengaja terhapus semua file yang di dalamnya.
Sebagai root jalankan
testdisk kemudian akan muncul deskripsi tentang testdisk dan tawaran apakah akan membuat file log atau tidak. Di sini saya pilih No Log karena merasa log ini tidak terlalu penting. Selanjutnya akan terdeteksi media simpan yang terpasang di komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Testdisk</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-10-29-install-testdisk/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-10-29-install-testdisk/</guid>
      <description>Testdisk adalah salah satu aplikasi digital forensik multiplatform. Bisa dijalankan di Windows (NT4, 2000, 2003, XP, Vista dan 7), Linux, FreeBSD, OpenBSD, NetBSD, SunOS, dan MacOS. Adapun kegunaannya untuk mengembalikan partisi yang terhapus beserta file-file yang ada di dalamnya. Informasi lebih lengkap tentang testdisk bisa didapatkan di sini.
Sebenarnya untuk Slackware sudah ada slackbuild-nya, tapi tidak ada salahnya kalau install dari kode sumber. Penginstallan dijalankan dengan level root.
wget http://www.cgsecurity.org/testdisk-7.0.tar.bz2 tar xjvf testdisk-7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copy Paste di Terminal</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-09-30-copas-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-09-30-copas-terminal/</guid>
      <description>Bagaimana sih caranya copy paste teks yang ada di Terminal? Untuk copy blok tulisannya kemudian klik kanan pilih Copy, atau setelah diblok tekan Ctrl Shift C. Sedangkan untuk paste ke terminal silahkan klik kanan pilih Paste atau tekan Ctrl Shift V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install gdrv</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-26-install-gdrv/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-26-install-gdrv/</guid>
      <description>gdrv adalah command line tool berbasis python untuk Google Drive. Cara menginstallnya
pip install gdrv </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install pip</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-13-install-pip/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-13-install-pip/</guid>
      <description>Pip akan memudahkan kita semua untuk menginstall paket-paket yang terkait dengan python.
wget --no-check-certificate https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py python get-pip.py </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mount Partisi Otomatis</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-13-mount-partisi-otomatis/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-13-mount-partisi-otomatis/</guid>
      <description>Masih melanjutkan catatan yang kemarin tentang pemartisian. Setelah [membuat partisi]({% post_url 2015-07-11-membuat-partisi-dengan-cgdisk %}) kemudian [diformat]({% post_url 2015-07-12-memformat-partisi %}), langkah selanjutnya adalah memutuskan apakah partisi itu akan di-mount secara otomatis saat boot atau tidak.
Nah, karena partisi /dev/sda9 yang bersistem ext4 kemarin akan saya jadikan sebagai tempat source code paket/aplikasi, seperti untuk menyimpan berkas slackbuild, saya putuskan untuk mengaitkannya secara otomatis di /usr/local/src. Caranya adalah dengan menambahkan baris berikut ke /etc/fstab</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalankan Sudo Tanpa Password</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-14-jalankan-sudo-tanpa-password/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-14-jalankan-sudo-tanpa-password/</guid>
      <description>Idealnya perintah sudo memang memerlukan password/kata sandi karena hakikat sudo itu pengguna &amp;ldquo;meminjam&amp;rdquo; hak super user / root. Tapi, password itu bisa saja kita hilangkan. Maksudnya, tidak perlu menuliskan password, contoh
$ wvdial 3 bash: wvdial: command not found Baris 2, command not found menunjukkan 2 kemungkinan. Kemungkinan pertama, perintah yang diketikkan memang tidak ada. Kemungkinan kedua, perintah itu memerlukan hak root. Nah perintah [wvdial]({% post_url 2015-04-01-install-wvdial-slackware %}) ini yang bisa menjalankan adalah root atau sudoers (pengguna yang bisa menjalankan perintah hak root tapi dengan syarat memasukkan passwordnya root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Seluruh Isi Website</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-06-download-seluruh-website/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-06-download-seluruh-website/</guid>
      <description>Melanjutkan [catatan yang lalu]({% post_url 2014-03-23-wget-linux-download-manager %}), kali ini adalah penggunaan wget untuk mengunduh/download website secara keseluruhan/rekursif.
$ wget -r url opsi -r adalah untuk mengunduh secara rekursif. Sedangkan url silahkan diganti dengan alamat websitenya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hal-hal yang Harus Diketahui Sebelum Menginstall Linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-06-sebelum-install-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-06-sebelum-install-linux/</guid>
      <description>Memang sudah seharusnya sebelum menginstall linux kita memiliki beberapa pengetahuan yang memadai. Imam Bukhari mengatakan &amp;ldquo;al ilmu qablal qawl wal amal&amp;rdquo; yang maksudnya sebelum melakukan sesuatu harus dilandasi dengan ilmu/pengetahuan tentang apa yang akan dilakukannya itu. Dan dalam ilmu fiqh / hukum Islam dikenal kaidah &amp;ldquo;al umuru bimaqashidiha&amp;rdquo; yang artinya setiap perkara itu tergantung maksud/niatnya. Kaidah ini diambil dari hadits &amp;ldquo;innamal a&amp;rsquo;malu binniyat&amp;rdquo; segala sesuatu tergantung niatnya.
Pertama yang harus diketahui adalah niat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi Direktori di Linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-01-operasi-direktori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-01-operasi-direktori/</guid>
      <description>Operasi direktori/folder adalah suatu hal yang mendasar di linux. Walaupun sekarang banyak desktop environment yang menyebabkan sedikit interaksi dengan terminal langsung karena tinggal klik saja dalam mode grafis (GUI), kami akan tetap sampaikan bagaimana melakukannya dalam mode teks (CLI).
Mengetahui posisi direktori sekarang Gunakan
pwd untuk mengetahui saat ini aktif di mana. Contoh
$ pwd /home/sasongko Tampak bahwa direktori saat ini adalah di /home/sasongko.
Menampilkan isi direktori ls /direktori Contoh berikut akan menampilkan isi dari direktori /etc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memformat Flashdisk di LInux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-05-30-memformat-flashdisk-di-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-05-30-memformat-flashdisk-di-linux/</guid>
      <description>Memformat flashdisk di linux adalah hal yang mudah.
Pertama, pastikan flashdisknya terdeteksi oleh sistem. Pada kesempatan ini merk flashdisknya adalah Toshiba.
$ lsusb Bus 001 Device 003: ID 0930:1400 Toshiba Corp. Memory Stick 2GB Bus 001 Device 002: ID 04f2:b483 Chicony Electronics Co., Ltd Bus 001 Device 001: ID 1d6b:0002 Linux Foundation 2.0 root hub Bus 002 Device 001: ID 1d6b:0003 Linux Foundation 3.0 root hub Perhatikan baris 2, flashdisk terdeteksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengubah LiveDVD Menjadi ISO</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-05-23-konversi-livedvd-iso/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-05-23-konversi-livedvd-iso/</guid>
      <description>Beberapa waktu lalu lihat DVD BlankOn 8 Rote nganggur di seonggok kumpulan CD/DVD. Enaknya diapain ya itu DVD? Kalau dibiarkan khawatirnya kotor malah ngga bisa digunakan lagi. Ya udah mending dibuat file ISO aja. Kalau dibuat file ISO insya Allah manfaatnya lebih banyak karena tersimpan di hardisk bisa lebih tahan lama daripada dalam bentuk DVD, dan suatu saat nanti kalau dibutuhkan tapi DVDnya ngga bisa dipakai tinggal dibakar aja ISOnya entah itu jadi DVD atau ke flashdisk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekstrak File zip</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-05-13-ekstrak-file-zip/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-05-13-ekstrak-file-zip/</guid>
      <description>Ekstensi zip adalah salah satu ekstensi file kompresi/archive. File kompresi yang lain adalah [tar.gz]({% post_url 2015-04-28-ekstrak-file-tar-gz %}).
Bagaimana ekstrak file zip? $ unzip namafile.zip </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekstrak File .tar.gz</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-04-28-ekstrak-file-tar-gz/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-04-28-ekstrak-file-tar-gz/</guid>
      <description>Kemarin di grup facebook Ubuntu Indonesia ada yang bertanya yang intinya
 Bagaimana cara install file .tar.gz?
 File dengan ekstensi tar.gz adalah file kompresi/arsip. &amp;lsquo;Saudara&amp;rsquo; dari tar.gz yang juga sering dijumpai adalah [zip]({% post_url 2015-05-13-ekstrak-file-zip %}). Atau, bagi yang sebelum memakai linux sudah sangat familiar dengan Windows, tar.gz ini mirip dengan rar.
Nah, file kompresi ini bukanlah file installer, tetapi bisa jadi mengandung file installer. File installer di linux ada berbagai macam ekstensinya, contoh deb, rpm, tgz, dan sh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Maktabah Alqirthas di BlankOn</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-04-10-install-maktabah-alqirthas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-04-10-install-maktabah-alqirthas/</guid>
      <description>Maktabah Alqirthas atau Maktabah Elkirtas atau Elkirtasse adalah padanan Maktabah Syamilah-nya Windows yang lintas platform, tersedia untuk Windows dan Linux. Bisa untuk membaca kitab kuning digital, mengubah, bahkan sampai membuat kitab sendiri. Tampilannya menarik, user friendly (bagi yang bisa bahasa Arab atau terbiasa membaca kitab Arab gundul).
Cara menginstallnya mudah. Sebenarnya di repo BlankOn sudah ada, tapi ada sedikit masalah saat menambahkan kitab. Maka, di sini kita pakai yang dari sumber aslinya saja bukan dari repo BlankOn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lomba Aplikasi HTML5 BlankOn</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-02-09-lomba-aplikasi-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-02-09-lomba-aplikasi-html5/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekstrak File tar.xz</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-12-30-ekstrak-file-tarxz/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-12-30-ekstrak-file-tarxz/</guid>
      <description>Berkas atau file dengan ekstensi tar.xz adalah berkas kompresi/arsip. Untuk mengekstraknya mudah.
$ tar xpf nama_file.tar.xz </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booting BlankOn LiveISO</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-11-26-mencoba-blankon-liveiso/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 11:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-11-26-mencoba-blankon-liveiso/</guid>
      <description>Bagi yang ingin menggunakan BlankOn, ada baiknya mencoba BlankOn dulu tanpa memasangnya. Percobaan ini biasanya disebut dengan istilah live. Umumnya percobaan ini menggunaan sarana atau media berupa DVD sehingga muncullah istilah livedvd, atau flashdisk yang kemudian memunculkan liveusb. Bisakah kita live tanpa dvd maupun usb? Bisa saja, asal kita punya ISO-nya. Kita akan me-live langsung dari komputer atau laptop yang sudah terpasang BlankOn atau distro linux lainnya. Dengan ini kita ga perlu repot membakar ISOnya ke DVD atau membuat liveusb segala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hapus Kernel Lama Debian</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-10-16-hapus-kernel-lama-debian/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-10-16-hapus-kernel-lama-debian/</guid>
      <description>Setelah upgrade kernel, ada yang kurang sreg. Ternyata kernelnya malah jadi ada 2. ini terlihat di grub
OK, kernel yang lama (2.6.32-5-686) dihapus saja.
# apt-get remove linux-image-2.6.32-5-686 kemudian restart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konek Internet Recovery Mode</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konek-internet-recovery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 22:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konek-internet-recovery/</guid>
      <description>Secara default, saat kita berada dalam mode pemulihan (recovery mode) tidak akan bisa tersambung internet. Untuk menyambungkannya lakukan langkah berikut. Oya kali ini penggunaan dalam virtual box setting jaringan NAT. kemudian Lalu kita cek apakah sudah tersambung dengan melakukan ping ke google Yak, sudah konek! Alhamdulillah&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi VDI ke VMDK</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konversi-vdi-ke-vmdk/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 09:43:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-10-14-konversi-vdi-ke-vmdk/</guid>
      <description>Secara default, format hardisk virtual pada virtualbox adalah VDI. Format ini tidak bisa digunakan di vmware. Agar bisa digunakan di vmware harus dikonversi dulu menjadi VMDK. Kalau sudah terpasang virtualbox konversi VDI ke VMDK ini mudah.
Misalkan hardisk01.vdi akan dikonversi menjadi hardisk02.vmdk, maka caranya
$ VBoxManage clonehd hardisk01.vdi hardisk01.vmdk --format VMDK 0%...10%...20%...30%...40%...50%...60%...70%...80%...90%...100% Clone hard disk created in format &amp;#39;VMDK&amp;#39;. UUID: 3127e4c2-6a88-4af6-838a-871cd534b5fa Hardisk virtualnya sudah terkonversi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DPKG Force Overwrite</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-08-03-dpkg-force-overwrite/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 12:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-08-03-dpkg-force-overwrite/</guid>
      <description>Alhamdulillah bertambah lagi 1 pengguna BlankOn, sahabat yang sudah saya anggap seperti saudara sendiri, memberikan kepercayaan kepada BlankOn untuk menjadi sistem operasi utama di laptop pertamanya. Dari 2 distro linux yang saya tawarkan dan telah dicobanya secara live, dia lebih memilih BlankOn 9 daripada Ubuntu 13.04. Pemasangan BlankOn lancar jaya. Karena ISO yang saya punya adalah ISO sesaat setelah rilis (saya unduh tanggal 18 Februari 2014), maka saya merasa wajib untuk memperbaruinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Chatting dengan Pidgin</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-09-07-video-chatting-dengan-pidgin/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 11:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-09-07-video-chatting-dengan-pidgin/</guid>
      <description>BlankOn telah menyediakan aplikasi Pidgin untuk instant messaging atau chatting. Pidgin bisa digunakan untuk ngobrol di IRC, YM, dll. Bagaimana caranya? Video karya Pak Sokhibi ini akan menunjukkan caranya chattingan IRC dengan Pidgin. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Berkas .deb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-06-23-mengenal-berkas-deb/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 23:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-06-23-mengenal-berkas-deb/</guid>
      <description>File atau berkas berekstensi deb adalah file paket installer debian dan turunannya. File deb adalah sejenis dengan file rpm pada keluarga redhat. Tatanama file deb
Contoh, penulis punya file skype-debian_4.2.0.13-1_i386.deb. Tatanama ini ada 3 informasi penting yang masing-masing dipisahkan tanda underscore.
skype-debian_4.2.0.13-1_i386.deb
Nama paketnya skype-debian. Versinya 4.2.0.13-1. Arsitekturnya, i386 untuk 32 bit atau amd64 untuk 64 bit. Menampilkan informasi file deb Untuk mengetahui seluk beluk file deb gunakan dpkg -I</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar BlankOn &amp; Jaringan</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-06-02-seminar-blankon-jaringan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-06-02-seminar-blankon-jaringan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blokir Situs Porno di BlankOn Linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-04-26-blokir-situs-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 11:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-04-26-blokir-situs-porno/</guid>
      <description>BlankOn adalah salah satu distro linux karya Indonesia yang dibuat tidak dengan main-main. Ya, hanya salah satu satu distro karena ada distro lain seperti IGN. Pengembang BlankOn serius menjalankan misi dan filosofi BlankOn. BlankOn diambil dari kata Blank dan On, mengandung filosofi bahwa pengguna BlankOn diharapkan berubah dari Blank (kosong, belum tahu, belum sadar) menjadi On (tahu dan sadar sepenuhnya). Maksudnya? Pengguna diharapkan sadar akan ke-Indonesia-annya. Bangsa Indonesia sejak dulu kala dikenal sebagai bangsa yang bermartabat, bangsa yang menjunjung tinggi moral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bermain Super Mario Bros di BlankOn Linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-04-21-bermain-mario-bros-blankon-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 03:12:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-04-21-bermain-mario-bros-blankon-linux/</guid>
      <description>Masih ingat dengan ini?
Ya! itu adalah permainan Super Mario Brothers atau yang lebih biasa disebut Mario Bros. Waktu kami kecil dulu, akhir dekade 90an, hobi bermain nintendo, di rumahnya Arip sama Icang, ya main Mario ini sampai kadang lupa waktu. Hehehehe&amp;hellip;.. Nostalgia, kalau pengguna BlankOn ingin memainkannya silahkan.
{% highlight bash %} $ sudo apt-get install supermario {% endhighlight %}
Untuk memainkannya klik menu Aplikasi &amp;gt; Permainan &amp;gt; Super Mario Untuk memainkan mario di ubuntu caranya tidak jauh beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apt Gantikan apt-get</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-04-17-apt-gantikan-apt-get/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 11:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-04-17-apt-gantikan-apt-get/</guid>
      <description>Selain penggunaan Gnome 3.12, BlankOn X Tambora akan memiliki fitur baru yakni penyingkatan perintah apt-get menjadi apt saja. Contoh :
$ sudo apt-get update menjadi
$ sudo apt update Tapi, fitur ini baru tersedia untuk Debian Sid dan BlankOn Tambora yang belum rilis final/stable. Sabar&amp;hellip;. Tambora akan rilis tanggal 15 April 2015, insya Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download ISO BlankOn dengan ZSync</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-04-15-download-iso-blankon-zsync/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 07:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-04-15-download-iso-blankon-zsync/</guid>
      <description>Sebagai anggota Quality Assurance (Tim Jaminan Kualitas) BlankOn, kami bertanggung jawab untuk menemukan kutu (bugs) sebanyak-banyaknya. Hampir setiap hari rilis iso baru dan 2 bulan sekali ada rilis kandidat baru, istilahnya sih jahitan.Tiap berkas iso baik itu i386 maupun amd64 berukuran sekitar 1GB. Kalau setiap hari iso tersebut harus diunduh, waaahhhh bakal tekor! :D
Alhamdulillah iso BlankOn bisa diunduh dengan rsync dan zsync sehingga bisa lebih hemat karena tidak perlu mengunduh semua isi iso tapi hanya perubahannya saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengetahui Versi Linux Terinstall</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-04-05-mengetahui-versi-linux-terinstall/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2014 05:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-04-05-mengetahui-versi-linux-terinstall/</guid>
      <description>Untuk mengetahui linux apa yang terinstall atau terpasang dapat menggunakan perintah
$ cat /etc/lsb-release DISTRIB_ID=Blankon DISTRIB_RELEASE=9.0 DISTRIB_CODENAME=suroboyo DISTRIB_DESCRIPTION=&amp;#34;BlankOn Suroboyo&amp;#34; atau
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID:Blankon Description:	BlankOn Suroboyo Release:	9.0 Codename:	suroboyo Dari hasil kedua perintah tersebut tampak distro yang terpasang adalah BlankOn rilis ke-9 dengan nama kode suroboyo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengetahui Tanggal Sekarang</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-28-mengetahui-tanggal-sekarang/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 22:15:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-28-mengetahui-tanggal-sekarang/</guid>
      <description>BlankOn secara default sudah menampilkan panel tanggal di sebelah kanan. Itu saat kita menggunakan dalam mode grafis. Lalu bagaimana kalau kita berada dalam CLI? Perintah date adalah jawabannya.
$ date Jum Mar 28 22:15:25 WIB 2014 Dari perintah tersebut tampak bahwa sekarang (saat catatan ini kami tulis, adalah hari jum&amp;rsquo;at tanggal 28 Maret 2014 jam 22.15.25 WIB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Perintah Echo</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-24-menggunakan-perintah-echo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 10:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-24-menggunakan-perintah-echo/</guid>
      <description>Echo merupakan perintah bahasa bash (bahasa yang digunakan terminal) untuk menampilkan output ke monitor.
$ echo “teks yang diinginkan” teks yang diinginkan Contoh:
$ echo &amp;#34;halloooo.....&amp;#34; halloooo..... $ echo &amp;#34;BlankOn Linux Indonesia&amp;#34; BlankOn Linux Indonesia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan WGet Linux Download Manager</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-23-wget-linux-download-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 10:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-23-wget-linux-download-manager/</guid>
      <description>Wget adalah download manager di linux. Secara default wget sudah terpasang dan bisa langsung digunakan. Wget sangat cocok digunakan untuk koneksi yang putus-nyambung-putus-nyambung-putus-nyambung atau keterbatasan kuota karena memiliki fitur resume. Cara menggunakannya mudah.
$ wget [url] untuk mem-pause download tekan Ctrl+C. Dan untuk melanjutkan kembali tambahkan opsi -c.
$ wget [url] -c Untuk lebih lengkapnya tentang wget ada di manual wget.
$ wget -h GNU Wget 1.15, adalah sebuah non-interaktif network retriever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disable Automount BlankOn 9 Suroboyo</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2014-03-01-disable-automount/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 11:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2014-03-01-disable-automount/</guid>
      <description>Walaupun diturunkan dari debian, BlankOn Suroboyo berbeda dengan debian karena pada Suroboyo secara default akan secara otomatis membuka media simpan (flashdisk misalnya) setelah media disambungkan ke komputer/laptop. Fitur ini dinamakan automount-open media yang agak mirip dengan autorun pada windows. Beberapa orang mungkin merasa terganggu dan ingin mematikan. Atau sebaliknya, pengguna debian justru ingin mengaktifkan fitur ini. Bagaimana cara mengaturnya?
$ gsettings set org.gnome.desktop.media-handling automount false $ gsettings set org.gnome.desktop.media-handling automount-open false Atau untuk tampilan grafisnya gunakan dconf-editor / penyunting dconf yang mana harus install dulu, sedangkan debian tidak usah karena dconf-editor sudah terpasang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
