<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rust on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/rust/</link>
    <description>Recent content in rust on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/rust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Variabel rust</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2024-01-20-variabel-rust/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2024-01-20-variabel-rust/</guid>
      <description>Rust mempunyai cara tersendiri untuk mendeklarasikan variabel, yaitu dengan diawali let. Kemudian, nama variabel dituliskan dengan huruf kecil semua dengan separator pemisah antarkata adalah underscore (_). Contoh nama, kota_kelahiran, hasil_kali, dll.&#xA;Misalkan data kota kelahiran, akan kita deklarasikan sebagai kota_kelahiran&#xA;fn main(){ let kota_kelahiran = &amp;#34;Jayapura&amp;#34;; } Untuk menampilkan variabel tersebut, misalkan dengan macro println!() maka harus dengan formatted print yang mengandung string literal. String literal yang dimaksud adalah &amp;quot;{}&amp;quot;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sintaks komentar rust</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2024-01-15-sintaks-komentar-rust/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2024-01-15-sintaks-komentar-rust/</guid>
      <description>Komentar pada rust yang biasa digunakan ada 2 jenis, yaitu komentar baris dan komentar blok. Komentar baris diberikan dengan sintaks // pada awal komentar. Semua yang ada setelah tanda // pada baris tersebut akan dianggap sebagai komentar yang tidak akan dieksekusi. Komentar blok untuk memberikan komentar pada blok kode atau beberapa baris kode. Semua baris yang ada di antara /* dan */ dianggap sebagai komentar.&#xA;Contoh komentar baris&#xA;// ini adalah komentar yang tidak akan dieksekusi fn main(){ println!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coding pertama rust</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2023-12-01-coding-pertama-rust/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2023-12-01-coding-pertama-rust/</guid>
      <description>Rust bahasa pemrograman yang saat ini sedang naik daun digadang-gadang sebagai suksesor C. Rust sudah banyak digunakan bahkan rencananya masuk sebagai second language pada kernel linux sebagai pendamping C. Hal ini ditandai dengan adanya akomodasi rust mulai kernel 6.1.&#xA;File source code rust berekstensi .rs. Rust memerlukan kompilasi untuk dapat dijalankan karena rust adalah compiled language. Ada 2 cara kompilasi, yaitu dengan rustc/ apabila programnya simple hanya terdiri dari 1 file .</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
