<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Office on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/office/</link>
    <description>Recent content in Office on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/office/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hapus spasi libreoffice calc</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2023-11-20-hapus-spasi-libreoffice-calc/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2023-11-20-hapus-spasi-libreoffice-calc/</guid>
      <description>Untuk menghapus spasi pada libreoffice calc menggunakan fitur Find &amp;amp; Replace. Pada bagian Find isikan \s+ dengan \s adalah regex untuk spasi sedangkan + untuk menerapkan regex ke semua yang ditemukan. Replace kosongkan. Centang RegularExpressions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hapus awalan apostrofe libreoffice calc</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-06-02-hapus-awalan-apostrofe-libreoffice-calc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-06-02-hapus-awalan-apostrofe-libreoffice-calc/</guid>
      <description>Mengunduh file spreadsheet dari google sheets di setiap selnya yang berisi data angka diawali oleh tanda apostrofe atau kutip tunggal. Tanda ini tidak terlihat langsung. Ketika kita klik selnya dan lihat formula bar, baru tanda ini terlihat.&#xA;Untuk menghapusnya melalui libreofiice calc tentu saja. Klik Find &amp;amp; Replace. Search for inputkan .* dan Replace with inputkan &amp;amp;. Centang atau piih opsi Regular expressions. Kemudian Replace atau Replace all sesuai kebutuhan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jumlah baris dan kolom libreoffice calc</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-04-07-jumlah-baris-kolom-libreoffice-calc/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-04-07-jumlah-baris-kolom-libreoffice-calc/</guid>
      <description>Berapa jumlah baris dan kolom yang ada pada worksheet LibreOffice Calc? Jumlah barisnya adalah 1048576. Adapun kolom, tersedia dari A sampai AMJ (1024).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menggabungkan file pdf</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-03-13-menggabungkan-file-pdf/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-03-13-menggabungkan-file-pdf/</guid>
      <description>Misalkan mempunyai 2 file ebook yaitu ebook1.pdf dan ebook2.pdf. Kedua file ini akan digabung menjadi ebook.pdf. Maka untuk menggabungkannya&#xA;$ pdfunite ebook1.pdf ebook2.pdf ebook.pdf </description>
    </item>
    <item>
      <title>Membuat file csv</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-31-membuat-file-csv/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-31-membuat-file-csv/</guid>
      <description>File csv merupakan file yang umum digunakan sebagai file data. Mudah dalam pembuatannya. Begitu juga dengan aksesnya. Bisa dibuat dengan text editor, spreadsheet software maupun statistical software. Pada kesempatan kali ini tidak menggunakan statistical software seperti R.&#xA;Membuat file csv dengan text editor Prinsip pembuatan adalah :&#xA;Antar kolom dipisahkan oleh tanda koma (,) Kolom pertama (umumnya) sebagai header atau nama/judul kolom Antar baris dipisahkan oleh enter Angka dituliskan seperti biasanya Teks/string dituliskan dalam tanda kutip (&amp;quot; atatu &amp;lsquo;) Contoh, data kasus malaria tahun 2019 terdiri atas 2 kolom, yaitu provinsi dan jumlah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Video) Mengenal spreadsheet layout libre office calc</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-30-video-spreadsheet-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-30-video-spreadsheet-layout/</guid>
      <description>Bagaimana spreadsheet layout pada libre office calc? Silahkan simak video berikut ini</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Video) Mengetahui versi libreoffice</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-29-video-mengetahui-versi-libreoffice/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-29-video-mengetahui-versi-libreoffice/</guid>
      <description>Bagaimana cara mengetahui versi libre office? Simak video sederhana berikut ini</description>
    </item>
    <item>
      <title>(Video) Mengenal main window libreoffice calc</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-28-video-mengenal-main-window-calc/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-28-video-mengenal-main-window-calc/</guid>
      <description>Libre office calc merupakan aplikasi spreadsheet pengolah data. Pada jendela utama atau main window terdapat beberapa bagian, antara lain&#xA;Name bar Title bar Menu bar Tool bar Namebox Formula bar Sheet tab Untuk ulasan lebih lengkap bisa disimak video berikut ini</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convert jpg ke pdf</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-05-13-convert-jpg-pdf/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-05-13-convert-jpg-pdf/</guid>
      <description>Untuk menjadikan file jpg ke pdf caranya mudah. Misalkan file-gambar.jpg akan diubah menjadi pdf dengan nama dokumen.pdf&#xA;convert file-gambar.jpg dokumen.pdf </description>
    </item>
    <item>
      <title>Convert Word ke PDF Secara Massal</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2017-07-05-convert-word-pdf-massal/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2017-07-05-convert-word-pdf-massal/</guid>
      <description>LibreOffice sudah lama mendukung konversi file dari Word/Writer (doc, docx dan odt) ke file pdf. Keunggulannya adalah bisa melakukan konversi secara massal.&#xA;Misalkan, dipunyai 1000 file docx yang tersimpan di /Documents. Masing-masing file ini akan dikonversi menjadi pdf di /convert.&#xA;$ soffice --headless --nologo --convert-to pdf:writer_pdf_Export --outdir ~/convert Documents/*.docx Opsi &amp;ndash;headless &amp;ndash;nologo diberikan agar lebih cepat, lebih hemat waktu, karena tidak menampilkan splash screen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Install Libre Office di Slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-09-install-libreoffice-slackbuild/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-09-install-libreoffice-slackbuild/</guid>
      <description>Secara default aplikasi perkantoran yang disediakan Slackware bukan Libre Office. Kalau pada saat instalasi Slackware (yang penulis gunakan arsitektur 64 bit) memilih full install maka aplikasi perkantoran yang terpasang adalah Calligra. Dibandingkan dengan Calligra, saya merasa lebih sreg menggunakan LibreOffice karena kompatibilitasnya yang lebih baik terhadap dokumen yang dibuat dengan Ms Office (harap maklum, masih banyak saudara-saudara kita yang belum bisa move on ke open source dan tidak semua menggunakan Ms Office bajakan).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uninstall Calligra Office Suite</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-06-09-uninstall-calligra/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-06-09-uninstall-calligra/</guid>
      <description>Calligra adalah office suite atau aplikasi perkantoran yang dikembangkan KDE yang dulu bernama KOffice. Kalau memasang KDE secara full kita akan mendapatinya.&#xA;Calligra memang layak digunakan untuk keperluan perkantoran. Performanya dalam mengolah dokumen terbuka (open document format/ODF) cukup bagus. Namun sayangnya, Calligra tidak kompatibel dengan dokumen OOXML (dokumen yang dibuat dengan Microsoft Office). Tak jarang Calligra menjadi hang saat membuka atau mengolah dokumen dengan format docx (Ms Word), xlsx (Ms Excel) dan pptx (Ms PowerPoint).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
