<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zram on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/zram/</link>
    <description>Recent content in zram on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/zram/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menampilkan status penggunaan zram</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2022-03-27-menampilkan-status-penggunaan-zram/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2022-03-27-menampilkan-status-penggunaan-zram/</guid>
      <description>Untuk menampilkan status penggunaan zram bisa dengan menjalankan&#xA;# zramctl --output-all NAME DISKSIZE DATA COMPR ALGORITHM STREAMS ZERO-PAGES TOTAL MEM-LIMIT MEM-USED MIGRATED MOUNTPOINT /dev/zram0 1G 4K 74B lzo-rle 4 0 12K 0B 12K 0B [SWAP] Berikut penjelasan masing-masing kolomnya&#xA;NAME&#x9;zram device name DISKSIZE&#x9;limit on the uncompressed amount of data DATA&#x9;uncompressed size of stored data COMPR&#x9;compressed size of stored data ALGORITHM&#x9;the selected compression algorithm STREAMS&#x9;number of concurrent compress operations ZERO-PAGES&#x9;empty pages with no allocated memory TOTAL&#x9;all memory including allocator fragmentation and metadata overhead MEM-LIMIT&#x9;memory limit used to store compressed data MEM-USED&#x9;memory zram have been consumed to store compressed data MIGRATED&#x9;number of objects migrated by compaction MOUNTPOINT&#x9;where the device is mounted</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivasi zram</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-01-26-aktivasi-zram/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-01-26-aktivasi-zram/</guid>
      <description>Beberapa tahun ini perkembangan dunia opensource bagus. Berbagai teknologi berkembang. Di antara teknologi tersebut adalah grafis yang semakin menawan, lebih tajam, dan disertai efek-efek yang sangat menarik. Perkembangan dari sisi software berjalan beriringan dengan hardware. Semakin tinggi spesifikasi hardware semakin baik grafis yang dihasilkan. Demikian pula sebaliknya, apabila ingin interface yang aduhai menawan, seyogyanya diimbangi hardware yang mumpuni.&#xA;Perangkat yang penulis gunakan saat ini bisa dikatakan ketinggalan jaman. Tahun 2016, dengan RAM hanya 2 GB untuk komputasi perkantoran sehari-hari sangat layak dan bisa diandalkan.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
