<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kde on Catatan Sasongko</title>
    <link>http://sasongko.web.id/tags/kde/</link>
    <description>Recent content in kde on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sasongko.web.id/tags/kde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Upgrade Plasma 5</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</guid>
      <description>Secara resmi, Slackware masih menggunakan KDE 4 yang &amp;ldquo;ketinggalan jaman&amp;rdquo; padahal pengembang KDE telah merilis KDE (sekarang biasa disebut Plasma) 5. Plasma 5 ini masih tetap seperti &amp;ldquo;kakaknya&amp;rdquo; (KDE 4) yang boros memory dibandingkan Xfce. Tapi, masya Allah tampilan lebih keren!
Untuk menikmatinya, Eric Hameleer atau yang terkenal dengan nama Alien telah membuat slackbuild dan binary package-nya yang bisa kita gunakan. Versi terakhir versi Eric saat ini adalah Plasma 5.7.4 sedangkan insya Allah tanggal 4 Oktober 2016 KDE merilis Plasma 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terperangkap WindowMaker</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</guid>
      <description>Mencoba merasakan kejadulan WindowMaker yang sangat bersahaja, kemudian mencoba kembali ke habitat bersama xfce melalui command xwmconfig, membuahkan hasil yang mengecewakan. Tidak beralih ke xfce dan tetap di WindowMaker. Bahkan tidak bisa ganti DE lainnya termasuk KDE dan Mate.
Tapi kemudian bisa teratasi dengan menghapus .xinitrcdan folder GNUStepyang ada di homedirektori pengguna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganti Desktop Environment</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2015-11-06-ganti-de/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2015-11-06-ganti-de/</guid>
      <description>Biar tidak membosankan, kadangkala kita butuh ganti desktop environment (DE). Caranya (root privileges),
xwmconfig Pilih X Windows (atau DE)-nya. Kemudian Ok atau tekan Enter, Log out dan Log in kembali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hapus KDE Slackware</title>
      <link>http://sasongko.web.id/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko.web.id/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</guid>
      <description>Kalau kita install Slackware secara full, maka desktop environment yang terinstall adalah KDE. Bagi beberapa pengguna mungkin KDE menimbulkan masalah karena pemakaian RAM dan CPU Usage yang notabene tinggi daripada DE yang lain. BIsakah KDE dihapus? Bisa
# slackpkg remove kde kemudian pilih paket apa saja yang akan dihapus dengan memberi tanda silang (x). Untuk memberi atau menghapus tanda x tekan spasi. Kalau sudah silahkan tekan Ok dan menunggu beberapa saat sampai uninstall KDE nya selesai.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
