<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kde on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/kde/</link>
    <description>Recent content in Kde on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/kde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktifkan Touchpad untuk Klik</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2023-09-25-touchpad-tap-to-click/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2023-09-25-touchpad-tap-to-click/</guid>
      <description>Catatan ini sebenarnya sudah ditulis beberapa bulan yang lalu atau bahkan bertahun lalu, tetapi karena kesibukan baru sempat di-commit sekarang. Saat menggunakan wayland pertama kalinya, ada masalah. Touchpad tidak bisa digunakan untuk klik sebagai ganti klik pada mouse. Ternyata secara default memang demikian. Keunggulan linux salah satunya adalah penggunanya bebas melakukan modifikasi sesuai kemampuan dan kebutuhannya.&#xA;Untuk membuat touchpad bisa melakukan tap sebagai klik, masuk ke Settings kemudian search touchpad. Di sini kami lebih suka menggunakan fitur search karena tidak ingat betul lokasi spesifik pengaturannya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kate disable swap</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-08-02-kate-disable-swap/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-08-02-kate-disable-swap/</guid>
      <description>Secara default, kate membuat swap file secara otomatis setiap 15 detik. File ini sangat berguna untuk berjaga-jaga apabila sistem mendadak crash, maka file yang disunting dengan kate dapat di-recover. Tapi fitur ini bisa dibuat disable. Caranya klik menu Settings &amp;ndash;&amp;gt; Configure Kate. Pada bagian Open/Save klik tab Advanced. Opsi Swap file pilih Disable kemudian OK.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengubah color scheme kdevelop</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-03-mengubah-colorscheme-kdevelop/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-03-mengubah-colorscheme-kdevelop/</guid>
      <description>Kdevelop merupakan integrated development environment (IDE) default dari KDE yang merupakan salah satu official packages dari Slackware. Kdevelop mendukung berbagai bahasa pemrograman, yaitu C, C++, python, javascript dan PHP.&#xA;Secara default, color scheme yang diaktifkan kdevelop bernuansa terang. Ada sebagian pengguna yang lebih menyukai nuansa gelap. Caranya, klik Settings - Color Scheme, lalu pilih color scheme yang diinginkan. Video berikut ini menunjukkan mudahnya mengubah color scheme-nya dari Default menjadi Breeze High Contrast</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upgrade Plasma 5</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-10-01-upgrade-plasma-5/</guid>
      <description>Secara resmi, Slackware masih menggunakan KDE 4 yang &amp;ldquo;ketinggalan jaman&amp;rdquo; padahal pengembang KDE telah merilis KDE (sekarang biasa disebut Plasma) 5. Plasma 5 ini masih tetap seperti &amp;ldquo;kakaknya&amp;rdquo; (KDE 4) yang boros memory dibandingkan Xfce. Tapi, masya Allah tampilan lebih keren!&#xA;Untuk menikmatinya, Eric Hameleer atau yang terkenal dengan nama Alien telah membuat slackbuild dan binary package-nya yang bisa kita gunakan. Versi terakhir versi Eric saat ini adalah Plasma 5.7.4 sedangkan insya Allah tanggal 4 Oktober 2016 KDE merilis Plasma 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terperangkap WindowMaker</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-07-28-terperangkap-windowmaker/</guid>
      <description>Mencoba merasakan kejadulan WindowMaker yang sangat bersahaja, kemudian mencoba kembali ke habitat bersama xfce melalui command xwmconfig, membuahkan hasil yang mengecewakan. Tidak beralih ke xfce dan tetap di WindowMaker. Bahkan tidak bisa ganti DE lainnya termasuk KDE dan Mate.&#xA;Tapi kemudian bisa teratasi dengan menghapus .xinitrc dan folder GNUStep yang ada di home direktori pengguna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganti Desktop Environment</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-ganti-de/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-11-06-ganti-de/</guid>
      <description>Biar tidak membosankan, kadangkala kita butuh ganti desktop environment (DE). Caranya (root privileges),&#xA;xwmconfig Pilih X Windows (atau DE)-nya. Kemudian Ok atau tekan Enter, Log out dan Log in kembali.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hapus KDE Slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-04-25-hapus-kde-slackware/</guid>
      <description>Kalau kita install Slackware secara full, maka desktop environment yang terinstall adalah KDE. Bagi beberapa pengguna mungkin KDE menimbulkan masalah karena pemakaian RAM dan CPU Usage yang notabene tinggi daripada DE yang lain. BIsakah KDE dihapus? Bisa&#xA;# slackpkg remove kde kemudian pilih paket apa saja yang akan dihapus dengan memberi tanda silang (x). Untuk memberi atau menghapus tanda x tekan spasi. Kalau sudah silahkan tekan Ok dan menunggu beberapa saat sampai uninstall KDE nya selesai.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
