<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mount smartphone ke linux</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-11-16-mount-android-storage-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-11-16-mount-android-storage-linux/</guid>
      <description>Transfer data antara smartphone android dan komputer/pc/laptop linux (dalam contoh ini Slackware) dapat dilakukan dengan mudah. Kemudahan tersebut bahkan dapat dilakukan dengan mode text tanpa grafis.&#xA;Misalkan akan menghubungkan storage yang ada di android smartphone dengan linux. Storage dimount ke direktori mtp. Direktori ini bebas, silahkan pilih sendiri sesuai kebutuhan/keinginan.&#xA;$ jmtpfs mtp Selanjutnya dapat dilakukan transfer file seperti biasa. Jika sudah selesai unmount&#xA;$ fusermount mtp </description>
    </item>
    <item>
      <title>Screenshot android dengan adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-08-21-screenshot-via-adb/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-08-21-screenshot-via-adb/</guid>
      <description>Misalkan akan mengambil screenshot layar hp berbasis android. Screenshot disimpan di external memory (sdcard) dengan nama file screenshot.png&#xA;adb shell screencap -p /sdcard/screenshot.png </description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktivasi android GPS via adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-05-24-aktivasi-android-gps-adb/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-05-24-aktivasi-android-gps-adb/</guid>
      <description>Untuk mengaktifkan lokasi android, dengan mode akurasi tertinggi (GPS dan network/jaringan) menggunakan adb&#xA;adb shell settings put secure location_mode 3 Kalau ingin menonaktifkan, ganti angka 3 dengan 0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>MtpErrorCantOpenDevice</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-01-10-mtperrorcantopendevice/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-01-10-mtperrorcantopendevice/</guid>
      <description>Ketika akan memindahkan data dari HP android ke laptop melalui thunar, menunggu lama dan berujung gagal. Setelah dicek dengan mencoba melalui jmtpfs&#xA;$ jmtpfs Device 0 (VID=0e8d and PID=201d) is a MediaTek Inc Elephone P8000. error returned by libusb_claim_interface() = -6LIBMTP PANIC: Unable to initialize device terminate called after throwing an instance of &amp;#39;MtpErrorCantOpenDevice&amp;#39; what(): Can&amp;#39;t open device Aborted Ada masalah di libusb. Coba reinstall libusb&#xA;# slackpkg reinstall libusb Alhamdulillah sukses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Restart android via adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2019-08-03-restart-android-via-adb/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2019-08-03-restart-android-via-adb/</guid>
      <description>Catatan kali ini masih seputar troubleshoot HP android dengan komputer terutama Slackware.&#xA;Tadi malam, HP yang OS android touchscreen-nya tidak ada respon. Di semua bagian layar. Tapi tombol power dan volume masih berfungsi. Begitu juga dengan konektivitas internet maupun telepon. Mau mencoba di-restart, tombol power normal tapi untuk memilih shutdown atau reboot tidak bisa karena tochscreen-nya tidak ada respon. Lepas baterai? Tidak bisa karena baterainya tanam.&#xA;Solusinya? restart via komputer. Pastikan sudah terinstall andorid tools (tersedia di SBo).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Back Up Data HP Android</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2019-06-09-backup-android/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2019-06-09-backup-android/</guid>
      <description>Sebelum berganti ponsel atau HP sangat disarankan untuk mem-back up data-data penting, seperti dokumen, foto, video, maupun chat WhatsApp. Berikut cara menyalin file dari HP android ke laptop yang tentu saja laptopnya bersistem operasi Slackware.&#xA;Persiapan Slackware Pastikan bisa menjalankan adb yang merupakan bagian dari android tools. Kalau belum bisa install dari SBo&#xA;Mengapa adb? Mengapa adb? Mengapa tidak pakai file manager saja? Karena transfer pakai adb bisa lebih cepat</description>
    </item>
    <item>
      <title>Install Android Tools</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-05-07-install-android-tools/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-05-07-install-android-tools/</guid>
      <description>Di catatan kemarin sudah saya sampaikan [cara install sbopkg]({% post_url 2016-05-03-install-sbopkg %}), nah sekarang adalah contoh cara menggunakan sbopkg, untuk install Android Tools.&#xA;Jalankan sebagai root&#xA;sbopkg Tersedia pilihan Sync, Changelog, Packages, Updates, Browse, Search, Queue, Utilities, Help.&#xA;Pilih Search&#xA;Masukkan kata kuncinya, misalnya android&#xA;Kemudian akan muncul paket yang sesuai dengan kata kunci. Kemudian pilih paket yang diinginkan dengan OK.&#xA;Keluar beraneka opsi. Alangkah baiknya baca-baca README atau Info dulu terutama untuk cek dependensi pada bagian REQUIRE</description>
    </item>
    <item>
      <title>Install Google Play Downloader</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-18-install-googleplaydownloader/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-18-install-googleplaydownloader/</guid>
      <description>GooglePlayDownloader adalah aplikasi berantar muka grafis (GUI) untuk mengunduh berkas APK dari Google Play Store. Dependensi:&#xA;python-protobuf (&amp;gt;=2.4) python-requests (&amp;gt;=0.12) python-ndg-httpsclient python-pyasn1 python-wxgtk2.8 (&amp;gt;=2.8) python 2.5+ java (opsional) Itu yang tertulis di README.txt nya GooglePlayDownloader, tapi ternyata, khusus python-wxgtk2.8 diganti saja dengan wxpython. Oke kita install dependensinya dulu (pastikan tersambung internet).&#xA;easy_install protobuf requests ndg-httpsclient Nah, karena wxpython diinstall dengan easy_install ga berhasil, maka install saja pakai [slackbuildnya]({% post_url 2015-07-18-install-wxpython %}).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
