<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>android on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/android/</link>
    <description>Recent content in android on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Screenshot android dengan adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-08-21-screenshot-via-adb/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-08-21-screenshot-via-adb/</guid>
      <description>Misalkan akan mengambil screenshot layar hp berbasis android. Screenshot disimpan di external memory (sdcard) dengan nama file screenshot.png
adb shell screencap -p /sdcard/screenshot.png </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivasi android GPS via adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-05-24-aktivasi-android-gps-adb/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-05-24-aktivasi-android-gps-adb/</guid>
      <description>Untuk mengaktifkan lokasi android, dengan mode akurasi tertinggi (GPS dan network/jaringan) menggunakan adbadb shell settings put secure location_mode 3 Kalau ingin menonaktifkan, ganti angka 3 dengan 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MtpErrorCantOpenDevice</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2020-01-10-mtperrorcantopendevice/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2020-01-10-mtperrorcantopendevice/</guid>
      <description>Ketika akan memindahkan data dari HP android ke laptop melalui thunar, menunggu lama dan berujung gagal. Setelah dicek dengan mencoba melalui jmtpfs$ jmtpfs Device 0 (VID=0e8d and PID=201d) is a MediaTek Inc Elephone P8000. error returned by libusb_claim_interface() = -6LIBMTP PANIC: Unable to initialize device terminate called after throwing an instance of &amp;#39;MtpErrorCantOpenDevice&amp;#39; what(): Can&amp;#39;t open device Aborted Ada masalah di libusb. Coba reinstall libusb# slackpkg reinstall libusb Alhamdulillah sukses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restart android via adb</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2019-08-03-restart-android-via-adb/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2019-08-03-restart-android-via-adb/</guid>
      <description>Catatan kali ini masih seputar troubleshoot HP android dengan komputer terutama Slackware.
Tadi malam, HP yang OS android touchscreen-nya tidak ada respon. Di semua bagian layar. Tapi tombol power dan volume masih berfungsi. Begitu juga dengan konektivitas internet maupun telepon. Mau mencoba di-restart, tombol power normal tapi untuk memilih shutdown atau reboot tidak bisa karena tochscreen-nya tidak ada respon. Lepas baterai? Tidak bisa karena baterainya tanam.
Solusinya? restart via komputer. Pastikan sudah terinstall andorid tools (tersedia di SBo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back Up Data HP Android</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2019-06-09-backup-android/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2019-06-09-backup-android/</guid>
      <description>Sebelum berganti ponsel atau HP sangat disarankan untuk mem-back up data-data penting, seperti dokumen, foto, video, maupun chat WhatsApp. Berikut cara menyalin file dari HP android ke laptop yang tentu saja laptopnya bersistem operasi Slackware.
Persiapan Slackware Pastikan bisa menjalankan adbyang merupakan bagian dari android tools. Kalau belum bisa install dari SBo
Mengapa adb? Mengapa adb? Mengapa tidak pakai file manager saja? Karena transfer pakai adbbisa lebih cepat
Persiapan Android Aktifkan mode USB debugging yang ada di Settings &amp;ndash;&amp;gt; Developer options.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Android Tools</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-05-07-install-android-tools/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-05-07-install-android-tools/</guid>
      <description>Di catatan kemarin sudah saya sampaikan [cara install sbopkg]({% post_url 2016-05-03-install-sbopkg %}), nah sekarang adalah contoh cara menggunakan sbopkg, untuk install Android Tools.
Jalankan sebagai root
sbopkg Tersedia pilihan Sync, Changelog, Packages, Updates, Browse, Search, Queue, Utilities, Help.
Pilih SearchMasukkan kata kuncinya, misalnya androidKemudian akan muncul paket yang sesuai dengan kata kunci. Kemudian pilih paket yang diinginkan dengan OK.
Keluar beraneka opsi. Alangkah baiknya baca-baca READMEatau Infodulu terutama untuk cek dependensi pada bagian REQUIRESetelah semua dependensi terpenuhi, silahkan lanjut, pilih Processkemudian Installlalu StartProses, download, build dan install dimulai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Google Play Downloader</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-18-install-googleplaydownloader/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-18-install-googleplaydownloader/</guid>
      <description>GooglePlayDownloader adalah aplikasi berantar muka grafis (GUI) untuk mengunduh berkas APK dari Google Play Store. Dependensi:
 python-protobuf (&amp;gt;=2.4) python-requests (&amp;gt;=0.12) python-ndg-httpsclient python-pyasn1 python-wxgtk2.8 (&amp;gt;=2.8) python 2.5+ java (opsional)  Itu yang tertulis di README.txt nya GooglePlayDownloader, tapi ternyata, khusus python-wxgtk2.8 diganti saja dengan wxpython. Oke kita install dependensinya dulu (pastikan tersambung internet).
easy_install protobuf requests ndg-httpsclient Nah, karena wxpython diinstall dengan easy_install ga berhasil, maka install saja pakai [slackbuildnya]({% post_url 2015-07-18-install-wxpython %}).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
