<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>manajemen file on Catatan Sasongko</title>
    <link>http://sasongko26.github.io/tags/manajemen-file/</link>
    <description>Recent content in manajemen file on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sasongko26.github.io/tags/manajemen-file/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Memisahkan halaman PDF</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2020-06-11-memisahkan-halaman-pdf/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2020-06-11-memisahkan-halaman-pdf/</guid>
      <description>Kadang kita perlu mengambil beberapa halaman dari e-book atau sejenisnya yang bertipe pdf. Kita bisa gunakan pdfjam. Misalkan akan mengambil halaman 10-21 dari file buku.pdf.
pdfjam buku.pdf &amp;#39;10-21&amp;#39; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deteksi duplikasi file</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2020-06-01-deteksi-duplikasi-file/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2020-06-01-deteksi-duplikasi-file/</guid>
      <description>Walau sudah ada tools yang secara langsung mengetahui duplikasi file di linux, saya lebih suka menggunakan tools bawaan Slackware. Tools yang umum digunakan antara lain fslint, fdupesatau jdupes. Adapun tools yang biasa saya gunakan
 sha512sum awk uniq grep  Misalkan, akan mencari adakah duplikasi file di folder Downloads. Pertama, catat dulu hash-nya. Di sini saya gunakan sha512. Kumpulan sha512 tersebut disatukan dalam file downloads.sha512. File ini terdiri dari 2 kolom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melihat isi file zip</title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2020-05-12-melihat-isi-file-zip/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2020-05-12-melihat-isi-file-zip/</guid>
      <description>Menggunakan linux terutama slackware membuat pekerjaan lebih ringan dan efisien. Suatu ketika diberikan sebuah file terkompresi zip yang misterius. Misterius karena ukurannya besar dan konon kata empunya file tersebut ngehang saat akan dibuka di komputer dengan sistem bukan slackware juga bukan linux. Dan ketika dibuka di slackware ketahuanlah nama &amp;ldquo;penduduk&amp;rdquo; zip tersebut.
zip -sf namafile.zip # atau less namafile.zip </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://sasongko26.github.io/2019-12-01-rename-banyak-file-sekaligus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sasongko26.github.io/2019-12-01-rename-banyak-file-sekaligus/</guid>
      <description>Tak terasa ternyata sudah lebih dari 3 bulan tidak posting. Mengapa? Sibuk? Kesibukan sebenarnya seperti biasa. Tidak ada peningkatan kesibukan secara signifikan. Lalu mengapa? Alasannya simpel. Karena semua kegiatan berkomputer baik-baik saja. Tidak ada masalah. Biasanya saya menulis di sini ketika saya menghadapi masalah terkait penggunaan komputer. Nah, kali ini masalahnya adalah saya menemukan banyak file yang namanya tidak sesuai dengan standar saya.
Contoh, adik-adik asisten anatomi mengirimkan softcopy materi asistensi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
