<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cloud on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in cloud on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktivasi fancy indexing directory listing apache</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-05-23-aktivasi-fancy-indexing-directory-listing-apache/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-05-23-aktivasi-fancy-indexing-directory-listing-apache/</guid>
      <description>Secara default, indexing pada apache hanya menampilkan nama direktori dan file yang berada dalam direktori tersebut dengan format unordered list. Bagi yang menganggap tampilan ini tidak menarik, bisa mengaktofkan fancy indexing dengan cara edit file /etc/httpd/httpd.conf, uncomment baris
#Include /etc/httpd/extra/httpd-autoindex.conf kemudian restart apache</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivasi apache webserver slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2021-02-24-aktivasi-apache-slackware/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2021-02-24-aktivasi-apache-slackware/</guid>
      <description>Install apache webserver slackware linux Secara default, apache webserver sudah ter-install di slackware. Namun, jika saat meng-install slackware tidak memilih full installation, apache webserver dapat di-install dengan mudah, yaitu dengan meng-install httpd.
slackpkg install httpd Aktivasi apache webserver slackware linux Setelah diinstall, bisa diaktifkan:
/etc/rc.d/rc.httpd start Untuk menonaktifkan atau mematikan:
/etc/rc.d/rc.httpd stop Untuk restart webserver:
/etc/rc.d/rc.httpd restart Mengaktifkan apache webserver otomatis Untuk dapat running atau mengaktifkan apache secara otomatis setelah booting, pastikan /etc/rc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan gdrv</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-menggunakan-gdrv/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-12-26-menggunakan-gdrv/</guid>
      <description>gdrv adalah salah satu command line interface tool berbasis python untuk Google Drive. Cara menginstallnya silahkan buka [catatan ini]({% post_url 2015-07-26-install-gdrv %}). Adapun cara penggunaannya adalah sebagai berikut:
$ gdrv -h usage: gdrv [-h] [-v] [-w] [-V] {ftp,pull,search,url,push,mkdir,share,trash,list,init} ... YMK google drive command line tool positional arguments: {ftp,pull,search,url,push,mkdir,share,trash,list,init} drive sub command ftp interactive mode like sftp, lftp pull command pull help search command search help url command url help push command push help mkdir command mkdir help share command share help trash command trash help list command list help init command init help optional arguments: -h, --help show this help message and exit -v, --verbose increse verbosity/logging level -w, --write-config write a default config -V, --version show version infomation Pertama, inisiasi dulu,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install gdrv</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2015-07-26-install-gdrv/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2015-07-26-install-gdrv/</guid>
      <description>gdrv adalah command line tool berbasis python untuk Google Drive. Cara menginstallnya
pip install gdrv </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
