<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>boot on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/boot/</link>
    <description>Recent content in boot on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[SOLVED] Slackware Current Susah Booting dan Shutdown</title>
      <link>https://sasongko.web.id/2016-05-05-solved-slackware-current-hang/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/2016-05-05-solved-slackware-current-hang/</guid>
      <description>Tiga bulan lalu saya sambat Slackware current [hang]({% post_url 2016-02-08-slackware-current-hang %}) saat booting dan shutdown. Sekarang masalah tersebut teratasi.
Secara default laptop Asus X453MA diperuntukkan bagi pengguna Microsoft Windows. Hal ini terlihat dari web resminya yang menyediakan driver hanya untuk Windows khususnya Windows 8.1 dan Windows 10. Juga terlihat dari &amp;ldquo;paket bundling&amp;rdquo;-nya yang menyediakan Windows preinstalled.
Sedangkan yang saya punya, sebenarnya dulu belinya sudah diinstallkan Windows 8.1 oleh pihak toko. Awalnya saya pilih kosongan aja sesuai aslinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mouse Stuck</title>
      <link>https://sasongko.web.id/2016-02-26-mouse-stuck/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/2016-02-26-mouse-stuck/</guid>
      <description>Setelah upgrade current ternyata ada masalah dengan mouse. Mouse mengalami stuck, ga ada respons saat drag, drop, bahkan ga bisa klik baik klik kiri maupun kanan. Dari grup di telegram dapat informasi dari Pak Willy hal serupa juga dialami oleh beberapa slacker yang lainnya. Alhamdulillah masalah ini bisa solved dengan mudahnya di Slackware64 saya.
Dengan akses root copas /lib/modprobe.d/psmouse.confke /etc/modprobe.d. Kemudian uncomment baris terakhir.
############################################################################## # Do not edit this file; instead, copy it to /etc/modprobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slackware Current Susah Booting dan Shutdown</title>
      <link>https://sasongko.web.id/2016-02-08-slackware-current-hang/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasongko.web.id/2016-02-08-slackware-current-hang/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu (tepatnya kapan saya lupa) upgrade kernel dari 3.10.17, kernel yang dipakai Slackware64 14.1 ke kernel Current yaitu 4.4.0 (tapi saat catatan ini ditulis kernel Current sudah naik jadi 4.4.1). Upgrade kernel ini menimbulkan masalah, yaitu sering stuck saat boot dan shutdown.
Masalah ini terjadi baik arsitektur x86 maupun x86_64. Pada x86 sesuai laporan dari milis ID-Slackware, sedangkan pada x86_64 ini saya alami sendiri, dan setelah saya upgrade ke 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
