<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slackpkg on Catatan Sasongko</title>
    <link>https://sasongko.web.id/tags/slackpkg/</link>
    <description>Recent content in Slackpkg on Catatan Sasongko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sasongko.web.id/tags/slackpkg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sinkronisasi official repo slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2022-05-26-sinkronisasi-official-repo/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2022-05-26-sinkronisasi-official-repo/</guid>
      <description>Package management atas packages yang ada di official repo pda slackware dapat dilakukan dengan dengan slackpkg. Sinkronisasi perlu dilakukan agar packages yang diinstall merupakan versi terbaru sesuai yang disediakan di repo. Sinkronisasi ini meliputi 2 kegiatan, yaitu sinkronisasi database packages dan versi packages.&#xA;Sinkronisasi database packages meliputi list apa saja file yang ada di repo, checksum, dll. Dilakukan dengan&#xA;slackpkg update Khusus untuk versi packages, menyamakan versi terinstall dengan versi repo untuk semua packages</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konfigurasi mirror slackware</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2022-03-01-konfigurasi-mirror-slackware/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2022-03-01-konfigurasi-mirror-slackware/</guid>
      <description>Slackpkg merupakan salah satu official slackware package manager. Fitur yang dimilikinya antara lain&#xA;Cek apakah ada update Baca changelog Install, upgrade, reinstall, remove, blacklist packages Sebelum menggunakannya, pilih dahulu mirror yang akan digunakan&#xA;# vi /etc/slackpkg/mirrors Pada file tersebut sudah tersedia list mirror yang bisa digunakan. Apakah menggunakan current atau stable (saat ini 15.0). Pilih mirrornya dengan cara uncomment baris alamat mirrornya. Contoh&#xA;https://mirrors.slackware.com/slackware/slackware64-15.0/ untuk menggunakan mirror terdekat versi slackware 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slackpkg packages database error</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2018-04-03-slackpkg-packages-database-error/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2018-04-03-slackpkg-packages-database-error/</guid>
      <description>Siang ini, upgrade beberapa paket SBo, salah satunya adalah nodejs. Tetapi terjadi insiden di sela-sela prosesnya : lowbatt sehingga laptop mati. Kejadian ini awalnya tidak saya ketahui, karena banyak paket yang di-upgrade sehingga lama kemudian saya tinggal mengerjakan pekerjaan yang lain.&#xA;Singkat cerita, saya ingin upgrade paket-paket official melalui slackpkg&#xA;slackpkg upgrade-all FATAL! There is some problem in packages database or maybe an installation or upgrade in progress: nodejs-6.11.2-x86_64-1_SBo-upgraded-2018-04-03,11:12:24 If you continue you may corrupt packages database.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nonaktifkan Penghapusan Unduhan Slackpkg</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-09-10-nonaktif-delall-slackpkg/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-09-10-nonaktif-delall-slackpkg/</guid>
      <description>Secara default, slackpkg akan menghapus semua file yang di- download / unduh untuk melakukan install/upgrade paket segera setelah paket tersebut terinstall/upgrade. Ini terlihat dari file konfigurasinya yang terletak di /etc/slackpkg/slackpkg.conf pada baris 77&#xA;DELALL=on Keuntungan dari konfigurasi ini menghemat ruang harddisk. Tapi saya lebih suka menonaktifkan fitur penghapusan ini. Jadi, pada bagian tersebut saya ubah on menjadi off.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Upgrade ke Slackware 14.2</title>
      <link>https://sasongko.web.id/post/2016-07-03-upgrade-slackware-142/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sasongko.web.id/post/2016-07-03-upgrade-slackware-142/</guid>
      <description>Sehubungan dengan telah rilisnya Slackware 14.2 maka silahkan melakukan upgrade untuk mendapatkan keamanan yang lebih bagus dan fitur-fitur baru. Saya selama ini melakukan upgrade bertahap demi penghematan kuota internet. Dimulai dengan upgrade ke current karena saat itu versi stable yang baru (14.2) masih dalam proses pengembangan. Upgrade ini menggunakan slackpkg. Dan tentu saja membutuhkan sambungan internet.&#xA;Pilih cermin atau mirror. Dengan menyunting /etc/slackpkg/mirrors, menghilangkan tanda komentar/tanda pagar pada repo yang diinginkan.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
